<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行生活 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 旅行生活 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 23:53:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>小游厦门</title><link>//imziv.com/posts/2015/%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E5%8E%A6%E9%97%A8/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 23:53:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2015/%E5%B0%8F%E6%B8%B8%E5%8E%A6%E9%97%A8/</guid><description>说起厦门，大家自然而然的就会想到厦门大学,鼓浪屿,厦门国际马拉松赛等等标志性的词语。厦门市的别称叫“鹭岛”，据说以前是白鹭的栖息之地，不过这次旅途当中我倒是一只白鹭也没见到，不知是季节的原因还是环境原因。
厦门大学 最早接触到厦门这座城市还是当年初中（已记不太清）时，通过中央 3 套的《同一首歌-走进厦门大学》这个节目认识的，当时通过电视机里面的镜头，给我展示了一个美丽，清新的印象，所以我当时甚至还告诉自己，以后我也要去厦门大学念书，可惜当年不努力，沦落成了学渣。
厦门大学的校区众多，正如我当时座公交听到当地人所说的一样，整个厦门市到处都是厦大建的房子，可见厦大在整个厦门市的地位。现如今到厦门旅游的游客众多，厦大已成为游客去厦门旅游必去的景点之一。而厦门大学现在更是被冠上了&amp;quot;恋爱圣地”， “谈恋爱，到厦大”等等标签，许多旅游网站都是打着这样宣传标语。
芙蓉湖里的黑天鹅
体育场
在我们打车去厦大途中得知，厦大采取了每日限额参观，去厦门大学（思明校区）需要刷身份证进入，入口则是厦大群贤校门，其他入口貌似不能进，所以千万别走错了。
芙蓉隧道是厦大另一个有意思的地方，隧道墙壁上被学生涂鸦绘画了各种图案，有我们熟悉的卡通动漫，也有自己创作的。据说大部分都是毕业学生的作品，以此来告别自己生活四年的大学时光。
高数不会离开你
小卡通
由于这次出行比较匆忙，去厦大安排的时间并不是很充足，所以很多地方也没有细逛。
鼓浪屿 鼓浪屿是厦门旅游路线中另一个重要的点。鼓浪屿有“钢琴之乡”，“音乐之乡”等等的名头，这与岛上很有艺术风格的建筑还是比较相称的。小岛上的民居错落有致，很多建筑也是中西结合，各种穿插的小巷，这里面的街道布满了各种小吃，小玩意，台湾小商品，显的比较文艺清新。登上日光岩，可以俯瞰大半个厦门和整个鼓浪屿，整好我们去的那天天气晴朗，视野十分开阔，整体上给人的感觉还是比较棒的。
日光岩俯瞰
世界很大，我想去看看
萌萌哒
曾厝垵 曾厝（cuo)垵是我们这次旅程的住宿的地方,在去之前这个字(厝）我还不认识 0.0。选这个地点主要有几个好处，曾厝垵门口就是环岛南路，29 路公交到达的景点很多,包括去中山路和一号码头，而门口就是海边沙滩。从厦门北站有到曾厝垵的旅行大巴，20 块一个人，不过返回的时候则是 30 块，大巴到机场饶了一圈，赶时间的朋友要记得划算，到北站需要一个半小时左右。曾厝垵同样是一个小吃遍地的地方，错综复杂的小街里面各种海鲜小吃，酒吧，对了，之前在微博看到大冰在厦门新开了一个“大冰的小屋”没想到就在这里，所以我们当天晚上去街上扫完吃的后就去这个民谣小屋座了半天，听了听音乐和他们的吹牛 X。
曾厝垵
大冰的小屋
雨后的小街
陶吧小体验
注意事项&amp;amp;总结 由于厦门旅游的各种开发，游人的增多，当地环境保护的欠缺，我们在鼓浪屿旁边的沙滩游玩时，发现海水里面各种垃圾不断漂浮到沙滩上，着实很脏。在网络上定住宿的地方还是得仔细谨慎些，照片还是很容易糊弄人的，这个我们吃了些小亏，也是长了记性。厦门的黄牛疯狂，去厦大可以找黄牛不用排队，去鼓浪屿的门票本来 35 元硬是吵到了 100~150 甚至更高。这些黄牛先通过刷票攒到自己手中，然后当游客去轮渡中心购票时发现没票，这一点也是我们之前没有仔细搞清楚的地方，吃了个亏，票也是从黄牛手里面买的。所以去游玩的朋友一定要注意，尽量提交订票，甚至找旅行社。还有就是去鼓浪屿岛上游玩的景点同样是需要门票的，这个也应该提交网上订好，到岛上去了以后再领。
另一个坑人的地方，由于从鼓浪屿返回的人众多，所以排队轮渡情况糟糕的话要花上 2~3 个小时，但是这些黄牛却说可以快速上传。后来由于实在是时间原因，我们花了 40 块，最后得知他们只是给我们带到了一个叫內厝澳码头的地方，这个地方基本上人来就可以上船，排队很快。原来只要通过身份证购票的游客，都可以通过这些提供刷卡的码头，大部分游客不知，便都挤到了三秋田码头。所以很坑啊~
总之厦门还是一个值得去的地方，如今每个旅游城市人都是很多，很多情况需要做好心理准备，还有旅游攻略，像我们上面碰到的坑都是功课没有做足的后果。如果提前预防了这些问题，那么整个行程的麻烦将会少上许多，影响心情的因素自然也会少上一些。
最后放几张美食照：
大肠包小肠
榴莲酥
海鲜排挡
2015/07/27 于杭州</description></item></channel></rss>