<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>电影 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link><description>Recent content in 电影 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 23:19:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「 摩登情爱. S01 」</title><link>//imziv.com/posts/2019/-%E6%91%A9%E7%99%BB%E6%83%85%E7%88%B1.-s01-/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 23:19:32 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/-%E6%91%A9%E7%99%BB%E6%83%85%E7%88%B1.-s01-/</guid><description>米切尔是一位生活在纽约的独立女性，博士毕业后便搬到现在的这座酒店公寓独自生活。古滋敏是一位在劳改营长大的阿尔巴尼亚人，父母是政治家，如今在这座酒店公寓做门卫，按他自己的话，他喜欢这份工作。
米切尔经常把一些约会的对象带回公寓，他们大都长相英俊，身材匀称。不过古滋敏都不喜欢米切尔的那些约会对象，而且经常告诉米切尔，这些人并不适合她。后来，似乎能否通过古滋敏的测试，已经成为了米切尔相处对象重要的标尺。
古滋敏对米切尔每次约会对象最后的结局的预判出奇的准确，这让米切尔开始在意古滋敏对她约会对象的看法。
米切尔还是不小心，怀上了一位英俊却不愿承担责任的英国人的孩子。得知消息当晚不知所措，在这种万般无助的情况下，他找到古滋敏，古滋敏鼓励她，「如果可以，那就生下孩子」。
就这样，米切尔最终在古滋敏的帮助下，生下了一位可爱的小女孩。而由于工作的原因，米切尔不得不把女儿经常拜托给每天值班的古滋敏照看，古滋敏也十分耐心接受，并且十分享受。古滋敏实则是一位很有学识的人，经常带小姑娘了解大自然，博物馆方面的知识。
米切尔突然得到了一份自己理想工作的邀请，不过远在洛杉矶。不过面对未知的生活，孩子的问题，和现有生活的不舍，米切尔十分犹豫，哦，不舍的还有古滋敏。在征询古滋敏一番后，古滋敏豪不犹豫的鼓励她，应该去施展自己的才华。
5 年后，米切尔带着女儿和新的男友，来看望古滋敏，这一次终于得到了他的认可。古滋敏告诉米切尔，「其实每次看对方是否适合你，并不是从约会对象上得出的，而且从米切尔自己的眼睛中得到的答案」。
而故事的最后，古滋敏带着米切尔和女孩，三人手拉手一起逛自然博物馆，看到这个镜头的时候，不知为何一种幸福感涌上心头。</description></item><item><title>再看《千与千寻》</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E5%86%8D%E7%9C%8B%E5%8D%83%E4%B8%8E%E5%8D%83%E5%AF%BB/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 23:19:32 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E5%86%8D%E7%9C%8B%E5%8D%83%E4%B8%8E%E5%8D%83%E5%AF%BB/</guid><description>最早看《千与千寻》这部动画片应该是在大学的时候, 可过了好些年，一时真是想不起电影的剧情了，印象比较深的有的只是无脸男，海上列车这些经典形象。
老爷子电影的角色大多都是善良的，对社会传达的更多的也是积极的一面。误入陌生世界的千寻，幸好他先遇见了白龙，而后的锅炉爷爷、小玲对千寻也是照顾有加。即使像钱婆婆这种眼里只知道钱，把不工作的人都变成了畜牲，而工作的视作挣钱机器的冷血之人最终还是答应给了千寻一份工作。而刚刚开始学会工作的千寻，迎来泡浴的的却是所有人都避之无不及的腐烂神。没有退缩的千寻却不知他帮助的并不是什么腐烂神, 而是被太多垃圾折磨的河神。幸运的是帮助河神解脱后，从它那里获得了一枚至关重要的丹药 —— 帮助一家人最终回到人类社会。
《千与千寻》是 1998 年宫崎骏拍完《幽灵公主》开始企划的作品，本身是想传达年轻少女面对这样一个复杂的社会，只要努力，勇敢面对，一样可以应付这样的生活。比较有意思的是，宫崎骏几乎所有的作品的主角都是少女形象。像《魔女宅急便》独自修行的小魔女琪琪，《侧耳倾听》喜欢看书的女孩月岛滴滴，《天空之城》的公主希达等等&amp;hellip; 她们大都塑造的是善良，勇敢，努力，坚强的少女形象。 仔细想来，宫崎骏老爷子是个少女控呀~</description></item></channel></rss>