<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2019 23:58:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>晚来的 2018 小结</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E6%99%9A%E6%9D%A5%E7%9A%842018%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 23:58:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E6%99%9A%E6%9D%A5%E7%9A%842018%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid><description>年初刚刚过完春节，匆匆返回公司就开始忙碌公司项目上的事情了，当时由于任务比较紧，一度由于人员不足的情况，倍感压力，不过好在后面小伙伴的补入，让项目迭代逐渐走入了正轨。不过后来还是有 2 个小伙伴因为各种原因，离开了团队，选择了新的生活，当然这里面就说来话长了。
春节离家的那一日，我去给在院子里晒太阳的奶奶送饭。当时我坐在她旁边跟她聊天，我跟她说我要去工作了，吃完午饭就走。她平静的跟说这可能是我最后一次看到她了，当时听她说完这一席话的时候，我低着头不敢看她。4 月份清明节后几天，我接到家里的通知——奶奶去世了。接到电话那会，内心出奇的平静，奶奶说的是真的。下完班骑车回家的路上，想到有次回武汉去福利院看她，她说要给我介绍女朋友的事情，我还是没能忍住眼泪。
6 月份的时候，我搬离了住了接近四年的房子，这是我来杭州后第一次搬家。从适应能力上讲我并不是一个害怕新环境的人，但是从情感上讲，某些时候我是个比较恋旧的人。想起来，我最舍不得的应该是楼下一家早餐店里面的拌面了，算起来“拌面”是我在杭生活几年里觉得最好吃的早餐了。在这个冬天，能把我从被窝里拉起来的，也就是一顿有拌面的早餐了~
2018 年去过最远的地方就是内蒙了(团建）。说起来，这也是我到过地球最北的地方了！7 月份的内蒙，比我想起来的还是要更干燥些，不过相较于杭州的炎热，内蒙显然是更舒适些。下飞机到内蒙已是晚上 7，8 点了，而呼和浩特的天空仍然是一片明亮，满是霞光。在内蒙辗转了 5 天，生平第一次去看了沙漠，然后就是内蒙的&amp;quot;大草原“，遗憾的是，我去的草原没有草。
说起来有段时间，特别抵触去陌生人多的地方，感觉极为不自在。想到这里，才后知后觉是由于缺少与人交流，产生了社交恐惧。自认为生活中还是个比较活泼偏外向的人，长时间的生活失衡还是能轻易的去改变一个人。过惯了加班的日子，突然来个周末，一时还不知道该如何应付，有了想法，还犹犹豫豫，大部分时候就变成了浑浑噩噩的宅居生活。说起来也是奇怪，明明身体是你的，思想也是你脑袋里的，可有时候你发现这 2 者就像一对倔强的情侣，开心的时候一起做什么都顺顺心心，闹别扭的时候，谁也劝服不了谁。顿时感受到所谓的“身心合一”、“知行合一”的艰难，能达到的若不是圣人，那应该就是机器人了。</description></item><item><title>2017 年小结</title><link>//imziv.com/posts/2018/2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:58:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2018/2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid><description>前几天大家都在晒 18 岁的照片，感慨时间这把杀猪刀，因为最早的一波 90 后已经快 30，而最后一波 90 后也依然成年了。跟大家一样，对 2017 的感觉就是：快、快、快，而这种感觉以后应该会更加强烈。
我依然十分推崇用文字的方式记录生活、工作、学习，但是 17 年这方面我做的并不好。原因大致就是自控力下降了，自己很明显的能感受到，体现在例如我 16 年坚持了一年的阅读习惯 17 年基本残废，还有就是身上越来越多的赘肉，让我难免想到“油腻”这个词 0.0。工作上效率其实还是可以的，但是未来除了“效率”，还是需要注重下“效果”的。
翻过以前 QQ 或者博客上写过的东西，忽然发现当时自己的想法很幼稚，觉得怎么会是自己说过这样的话，如今我还是比较看开了这种思维。人的想法一直是在不断变化和修正的，跟一个系统一样，在不断进化，重构，完善，这是必经过程。所以以后也不会排斥各种记录方式。17 年我尝试了一种新的记录方式，利用微信给自己与自己进行了一些对话，当然还有一些看到喜欢的东西给记录了下来。截了图，做个记录：
2018 年 18 年我没有太多的期待，有一件事比较重要，就是治疗“拖延症”。过去一年里，我一直被这个词在缠绕，尤其是在生活里，很多事情我都是一拖再拖，能拖接着托。今年希望通过提升自控力来克服，可能需要些新的尝试。
最后，看到这篇文章的朋友，希望 2018 能如你所愿~</description></item><item><title>又见南京 - JSConf 之行</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E5%8F%88%E8%A7%81%E5%8D%97%E4%BA%AC-jsconf%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:22:28 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E5%8F%88%E8%A7%81%E5%8D%97%E4%BA%AC-jsconf%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid><description>杭州因为这几天要举办G20峰会，所以杭州掀起了出行潮，为大会腾空间。在放假的前天我其实都未决定要离开杭州，准备留杭州泡泡图书馆什么的。而在一顿中午饭过后，得知能聚集人的地方都得关门，我便匆忙的在 12306APP 上购买了回武汉的车票，决定回家。因为票买的太晚，显然这个时候回武汉的车票早已售罄，我便买了一张杭州出发到南京南，然后准备从南京南转车回武汉。
记得在放假前几天我在公司群里跟小伙伴分享了JSConf在南京举办的消息，并且正好在G20我们放假期间。并且我们开发组尊崇的Vuejs的作者尤雨溪大神也会过来，分享关于Vuejs2.0相关的主题。然而JSConf官网上的门票已经早早卖完了。所以当时也并没有多想了。而且由于过去的一些参会经历，我对这种会议并没有太多好的印象。所以当时并未太想参与。
当我乘上动车，在抵达南京前，看到几个技术圈里面都在讲明天再南京举办的JSConf的事情，而我想想我回武汉后只能呆在我姐家中，也并没有什么事情可做。所以遂想既然我都要到南京了，就不回去了吧，反正这座城市我也不陌生，不如就去参加JSConf吧，顺便见见老同学，老朋友。没有门票，我想，总会有办法的。
一切都来得太突然，从中午我突然决定买票回家，然后并在回家的途中，又突然决定在南京停留。这 2 次突然的决定我自己都决定有点随性。不过所幸的是，我突然联系在南京的同学，将可能在他那边宿留的消息告诉他后，并得到了肯定肯定的回答。而第二天，我又幸运的从一位因病不能参会的 JSER 手中获得了一张早鸟票（只有 300 元，其他的票都 4 到 5 百左右）.一切都太突然，而一切又如此顺理成章。
体验过南京的便捷地铁后，真的不得不吐槽下杭州地铁方面的落后。当然多达 20 多个出站口的新街口地铁站，依然让我找不着北，纵使我是一个方向感比较好的人。出了新街口地铁站，各种高楼大厦汇聚眼前，颇有纽约时代广场的感觉啊（哈哈，我并没有去过纽约时代广场，随意意淫）。秋天的玄武湖，满是金黄的银杏叶，非常漂亮。春秋季节的紫金山，是南京市民户外散步，骑车，放风筝，爬山的好去处。南京与武汉很像，大学城。像历史悠久的南大，美女如云文艺气息浓厚的南师大等等。更是有例如张嘉佳，李志，先锋书店这等文艺典范。总而言之，众多的因素，促使了南京这座城市的浓郁的文艺气息。
JSConf 还是比我想象中的要好的，还是挺有收获的。不管是干货还是湿货，我觉得这次 JSConf 之行对我而言是次挺难忘的经历。具体的技术点梳理，知乎已经有很多不错的回答了。而且这次来此 Facebook 的分享嘉宾James Kyle的 Presentation 着实把大家的研究给辣瞎了。本身也在知乎上回复了关于自己 Presentation 的看法(详情可以点击)。参加 JSConf 前，我也就参加过 D2 前端论坛，基本上其他大大小小的也参与过，也看过不少视频，很多的感觉并不是太好。但是这次我还是看到了很多不同东西，看到了很多分享嘉宾大老远从地球的一端飞过来，而给我们分享的内容也就那么几十分钟，其实这一切都挺不易的。具体的技术内容我就不讲了，嘉宾各具特色，精美的 PPT, 各类的开发者，有高中生，还有类似医生转开发者的，还有拖家带口的，例如朴灵大大，当然还有在大会上直接点评甚至喷嘉宾的那位童鞋，等等。很多的因素，让我除了技术上的收获外，更多的是体会到了这个社区很多不一样的一面，很多东西变得更立体，更鲜活。
另外这次也跟很多开发者也相互交流过自己所在做的东西，所用到的技术，然后相互获取一些灵感。我觉得这种大会除去一些干货以外，更多的是提供一种平台，促成许多面对面的交流，然后认识一些新的朋友。毕竟线上和现实还是有区别的。
嗯，最后希望 JSConf 越办越好， 南京，再见。</description></item><item><title>为自己尝试写点东西吧，程序员们！</title><link>//imziv.com/posts/2014/%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B0%9D%E8%AF%95%E5%86%99%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%90%A7%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E4%BB%AC/</link><pubDate>Thu, 01 May 2014 14:11:03 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2014/%E4%B8%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B0%9D%E8%AF%95%E5%86%99%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%90%A7%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E4%BB%AC/</guid><description>2012 年秋季，正是大伙急于找实习工作的时候。尝试出去找过很多实习单位，但是基本上都是不靠谱，然后就是我自己能力的不足。所以找工作之路也是异常艰辛和曲折。
学了那么久的 Java，做过那么多的小练习，但是说实话，感觉没有一个作品或者成功是相对完整的，无论是在 UI 界面，功能完善上都是如此。原因大多是心态上比较敷衍，人比较懒惰，没有把东西当作真正的作品。那个时候看过很多大神写的博客系统，自己也玩过 wordpress,所以一直想给自己写一个博客系统，这一次决心做的像样些，要来的专业些。那个时候也是没有犹豫，便动手起来。
从前端 UI 的设计，到数据库后台的设计，差不多花了我将近半个月的时间，做出来一个看起来外观还行的博客系统，但是那个时候连后台也没有。只有基本的博文展示功能，太过于简洁，只不过前台看起来还行。所以那个时候我自己花钱买域名，买服务器，把它给放到网上，然后跟很多小伙伴分享了下自己的作品，也是收到了不少鼓励，然后还有很多有用的建议。也是这次动手认真的作品所带来的鼓励，在那段找工作艰难的时期，我一个人决定离开武汉，我要主动出击！果不其然，由于这件小作品，给我在后来很多次的面试中带来了更多的机会和肯定。
经过一年多的工作，一年多依然是学习了更多的知识，而回头看看曾经做过的小博客系统，里面凌乱的代码，和粗糙的细节处理等等让我又是动了重构它的心情。是的，我觉得让他更完整写，要做的更像样子些，我不仅要写的自己用的时候感觉像个系统，我还要让别人用的时候感觉爽，程序员做的产品不应该就是这样么，我们应该把自己当作真正的“工程师&amp;quot;看待，从码农到工程师是非常艰巨的一步，是一种巨的跨越！
仔细整理了一些，发现缺乏的功能太多，连个后台都没有！文章显示的排版也是很随意，每次写的文章需要预先排版后才放入数据库，是的，这就是我当时认为还可以的作品！！列举里下功能项，数据库不得不重新设计，需要新增很多表，为了避免自己在设计上的短板，我决定加入 Bootstrap 这个东西，看起来应该会更好些。服务器端依然用 Java 代码，但是这次换了我更加偏爱的框架 SpringMvc+Mybatis，开始的一周基本上原先的东西基本上全部作废了，重构基本上变成了重写 0.0。
我在代码里面添加了更多的注释，排版上也尽量让自己看起来舒服，我发现我有些小小的强迫症的倾向，现在工作当中对代码的要求也是越是如此。本来预先设计的数据表，在真正写功能的时候忽然发现很多地方并没有满足需求，所以也是会反复的增加或者修改字段，包括字段的长度或者类型等等。这也是让我更加意识到数据库的预先设计上是一件很麻烦的事情，需要考虑的足够周到。
当博客的界面第一次出来后，我发现不是很满意，无论是布局的高宽，色调的搭配我是反反复复改了好多遍，最后还是改的非常简洁的黑白，当时考虑到技术博客的目的，所以并未想要做出怎样炫酷的效果。自己更倾向那种持久耐看，简洁风的东西。这一次没有产品经理，也没有设计师的督促，每一个像素，每一个 div 都是自己要求自己做到相对满意。当然，可能有 PM，和设计师可能会产生更好的效果。
利用上班业余的时间去做额外的东西，有时候的确是相当累的一件事情，但是当你看到你的作品从你脑袋里面的想象慢慢被编织成一行行代码，最后运行到你眼前的时候，一种无形的力量推动着你一步步往前走。我知道一个博客系统没有什么特别的技术，对于很多人来说应该很简单，但是当你一个人想去把一件事情做好的时候，事实上再简单的事情也变得不简单，总会有些你意想不到的东西，总有些你没有能考虑到的事情出现，你需要一步一步慢慢的去完成它，收获的不仅仅是一份作品，更是一种心态。
园子里面也经常有朋友分享他们的作品，相信他们与我一样收获很多，如果你热爱创造，热爱编程，那么就去用代码去实现你脑袋里面的想法吧，无论别人做过没有做过，都应该去尝试，享受编程真正带来的乐趣!最后分享下作品的地址，当然还有很多地方不够完善，以后慢慢去改善，就像创造了生命，然后慢慢培养成长一样！各位五一快乐！
ZBLOG：http://imziv.com/</description></item></channel></rss>