<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>产品设计 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link><description>Recent content in 产品设计 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Thu, 28 May 2015 23:07:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/categories/%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>使用网易云音乐，丢掉 QQ 音乐吧</title><link>//imziv.com/posts/2015/%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B8%A2%E6%8E%89qq%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%90%A7/</link><pubDate>Thu, 28 May 2015 23:07:27 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2015/%E4%BD%BF%E7%94%A8%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B8%A2%E6%8E%89qq%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%90%A7/</guid><description>我是一个听音乐的重度用户，基本上每天大约有三分之一的时间里我在使用网易云音乐去听音乐。包括工作写代码的时候，跑步的时候，去上班的途中我都去听。首先需要声明的是，在这里我不是故意的去抹黑其他的音乐产品，我只是谈谈我一个真实用户的真切感受。 由于喜欢听音乐的原因，自从开始接触互联网后，我便开始接触了很多音乐播放类产品，从早期的千千静听，酷我音乐，酷狗音乐，QQ 音乐，豆瓣 FM，虾米音乐，JingFM, 多米音乐，落网等等，有太多的音乐产品，我都数不过来。其实不难看出，网易做音乐类产品还是近两年才发力，早期根本没有涉足此类的音乐市场，除了给我印象深刻的网易邮箱里内置的在线音乐播放器以外。
在使用网易云音乐之前，豆瓣 FM 和 QQ 音乐是我主要的听音乐产品。豆瓣给人的印象就是，小资，独立，经常可以听到和发现一些市面上比较小众，但是又很耐人寻味的音乐，而且豆瓣本身就聚集了一大批的热爱文艺的人，所以如果你遇上喜爱曲风相近的人，那么分享出来的音乐也就比较容易合你的胃口。QQ 音乐由于与 QQ 账号绑定的原因，早期的时候，结合 QQ 客户端，它的账号同步功能占了很大的优势，而且利用 QQ 社交的影响，加上它足够丰富的曲库，让大部分用户都难以割舍它。但是这些并不能掩饰 QQ 音乐是一个做的比较烂的产品。我相信那时很大一部分音乐重度用户泡在虾米和豆瓣上。而今天我主要讨论的产品则是网易云音乐和 QQ 音乐。
产品外观 相信使用过网易云音乐产品的朋友第一次都会被其整洁，简练，精致的的外观所吸引，从整个 Web 产品到 PC 端，移动应用，都保持着高度一致的美感。其标准性的碟片播放界面十分讨用户喜爱，罗永浩（这个人比较凶悍）甚至直接在锤子手机中引入了网易云音乐。而反观 QQ 音乐层次不齐，细节上面远远没有网易云音乐用心。外观对于一款产品的作用的不言而喻的，就好比你第一次见到两道菜，你肯定会更倾向于菜色更佳的，当然你也会说，光看菜色不行啊，口感才是最重要的，而不巧的是，网易云音乐的口感同样于外观一样出色。
网易云音乐
QQ 音乐
以上只是两个 PC 端的一角，我记得之前的 QQ 音乐客户端不是长这样的，也不知道是不是参考过网易云音乐 0.0。
内容 如果说像豆瓣，落网这种音乐产品适合那些喜欢小资，独立且口味挑剔的用户的话，那么网易云音乐则是包揽各种类型，但是网易云音乐比较人性化的一个地方就是，他会通过你听音乐的喜欢，通过云端的计算帮你推荐适合你口味的歌单。歌单这东西其实 QQ 音乐和其他同类型的音乐产品早就有的东西，但是 QQ 音乐的这个功能真的不好用！网易云音乐对用户提出的歌曲，歌词补充，歌词翻译也是有求必应，响应的很及时，在知乎上经常可以看到用户对网易这一点而赞不绝口。
网易云音乐的每首歌曲下面的评论面板也是一大特色，继承了网易新闻评论面板的基因。经常能看到很多有趣，感同身受的人。音乐本身就是很神奇的东西，当你感受到欢喜，悲伤等等情绪或者其他美妙的时刻时，有时候也想找人分享这一刻你的感受，而在评论面板上面你可以找到一批这样的人！
网易云音乐还有一大特点就是，上面音乐的音质都很不错，相较于 QQ 音乐来讲，还没做好就开始想让我们冲绿钻来体验，网易简直就是太有良心了。还有就是应用上面的 MV,配合着漂亮的应用界面，简直就是相当享受。总之，在网易云音乐上，你想听老歌，小资，乡村迪斯科（《我的滑板鞋》之类），还是乡村音乐，另类偏门，总之基本上你全都能找到。而且网易云音乐上现今的 DJ 节目同样做的很出色，简直就是应有尽有，关键是主动帮您挑选。
网易云音乐同样引入了不错的社交，除了刚才上面提到的评论功能，其使用了开放的注册策略，微博，自家的网易账号，腾讯微博，手机账号等等，并不像 QQ 等其他产品，封闭的只能使用 QQ。虽然没有 QQ 音乐天然的社交优势，但是在网易云音乐上，同样依靠这这些开放的注册策略，你可以关注一些有同样音乐类型的人，听他们分享的音乐。
为什么我要写这篇文章 前段时间，微信，QQZone 利用自己垄断的优势，直接屏蔽了网易云音乐其重要的分享社交功能，虽然网易云音乐通过一些方式实现了微信上面的分享，但是 QQZone 直接过滤了。本来用户想和其他人分享自己的心情，分享好的音乐的，这样利用自己的垄断打击竞争对手，完全不顾用户的感受，简直是可耻！如果自家产品用心，让用户感受到用心的话，我相信像网易这种后起之秀是根本不会得到任何机会的，只怪自己产品太烂，为用户做的太少，最后利用这种手段，实在让人心寒，国内的互联网公司就这种尿性吗?
最后说一句：
赶紧卸掉 QQ 音乐吧！</description></item></channel></rss>