<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年终总结 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 年终总结 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2019 23:58:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>晚来的 2018 小结</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E6%99%9A%E6%9D%A5%E7%9A%842018%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 23:58:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E6%99%9A%E6%9D%A5%E7%9A%842018%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid><description>年初刚刚过完春节，匆匆返回公司就开始忙碌公司项目上的事情了，当时由于任务比较紧，一度由于人员不足的情况，倍感压力，不过好在后面小伙伴的补入，让项目迭代逐渐走入了正轨。不过后来还是有 2 个小伙伴因为各种原因，离开了团队，选择了新的生活，当然这里面就说来话长了。
春节离家的那一日，我去给在院子里晒太阳的奶奶送饭。当时我坐在她旁边跟她聊天，我跟她说我要去工作了，吃完午饭就走。她平静的跟说这可能是我最后一次看到她了，当时听她说完这一席话的时候，我低着头不敢看她。4 月份清明节后几天，我接到家里的通知——奶奶去世了。接到电话那会，内心出奇的平静，奶奶说的是真的。下完班骑车回家的路上，想到有次回武汉去福利院看她，她说要给我介绍女朋友的事情，我还是没能忍住眼泪。
6 月份的时候，我搬离了住了接近四年的房子，这是我来杭州后第一次搬家。从适应能力上讲我并不是一个害怕新环境的人，但是从情感上讲，某些时候我是个比较恋旧的人。想起来，我最舍不得的应该是楼下一家早餐店里面的拌面了，算起来“拌面”是我在杭生活几年里觉得最好吃的早餐了。在这个冬天，能把我从被窝里拉起来的，也就是一顿有拌面的早餐了~
2018 年去过最远的地方就是内蒙了(团建）。说起来，这也是我到过地球最北的地方了！7 月份的内蒙，比我想起来的还是要更干燥些，不过相较于杭州的炎热，内蒙显然是更舒适些。下飞机到内蒙已是晚上 7，8 点了，而呼和浩特的天空仍然是一片明亮，满是霞光。在内蒙辗转了 5 天，生平第一次去看了沙漠，然后就是内蒙的&amp;quot;大草原“，遗憾的是，我去的草原没有草。
说起来有段时间，特别抵触去陌生人多的地方，感觉极为不自在。想到这里，才后知后觉是由于缺少与人交流，产生了社交恐惧。自认为生活中还是个比较活泼偏外向的人，长时间的生活失衡还是能轻易的去改变一个人。过惯了加班的日子，突然来个周末，一时还不知道该如何应付，有了想法，还犹犹豫豫，大部分时候就变成了浑浑噩噩的宅居生活。说起来也是奇怪，明明身体是你的，思想也是你脑袋里的，可有时候你发现这 2 者就像一对倔强的情侣，开心的时候一起做什么都顺顺心心，闹别扭的时候，谁也劝服不了谁。顿时感受到所谓的“身心合一”、“知行合一”的艰难，能达到的若不是圣人，那应该就是机器人了。</description></item><item><title>2017 年小结</title><link>//imziv.com/posts/2018/2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:58:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2018/2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid><description>前几天大家都在晒 18 岁的照片，感慨时间这把杀猪刀，因为最早的一波 90 后已经快 30，而最后一波 90 后也依然成年了。跟大家一样，对 2017 的感觉就是：快、快、快，而这种感觉以后应该会更加强烈。
我依然十分推崇用文字的方式记录生活、工作、学习，但是 17 年这方面我做的并不好。原因大致就是自控力下降了，自己很明显的能感受到，体现在例如我 16 年坚持了一年的阅读习惯 17 年基本残废，还有就是身上越来越多的赘肉，让我难免想到“油腻”这个词 0.0。工作上效率其实还是可以的，但是未来除了“效率”，还是需要注重下“效果”的。
翻过以前 QQ 或者博客上写过的东西，忽然发现当时自己的想法很幼稚，觉得怎么会是自己说过这样的话，如今我还是比较看开了这种思维。人的想法一直是在不断变化和修正的，跟一个系统一样，在不断进化，重构，完善，这是必经过程。所以以后也不会排斥各种记录方式。17 年我尝试了一种新的记录方式，利用微信给自己与自己进行了一些对话，当然还有一些看到喜欢的东西给记录了下来。截了图，做个记录：
2018 年 18 年我没有太多的期待，有一件事比较重要，就是治疗“拖延症”。过去一年里，我一直被这个词在缠绕，尤其是在生活里，很多事情我都是一拖再拖，能拖接着托。今年希望通过提升自控力来克服，可能需要些新的尝试。
最后，看到这篇文章的朋友，希望 2018 能如你所愿~</description></item><item><title>《明朝那些事》读后感</title><link>//imziv.com/posts/2017/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:23:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2017/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>拿起这本书的时候是 2016 年十一的时候，正好缝上放假回家，为了减轻旅途中的无聊，就在 Kindle 上下载了这本书。这本书火起来的时候，我还是个高中生，而对历史书集的印象只是停留在历史课本的层次。我不得不承认的是，那时的历史课对我而言是相对乏味的，所以一直以来，我对历史相关的读物的兴趣是不大的，而且对于很多历史人物的认知是只知其名，不知其事。
也不知是什么原因，今年看了好几都讲历史相关的本书，也不知道是不是年纪越来越大的原因 0.0。明朝这书火的时候虽然我没看，但是我对他印象还是很深的。因为高中那会玩过新浪微博，而当年明月的新浪博客和这本书当时的影响力已经十分大了。所以今年在列书单的时候，看到在豆瓣评价如此之高的情况下，最终我把它装到了我的 Kindle 里。正好在元旦假期把它给看完了。不管如何，看了这么久，读后感还是要写的。
古人很单纯 通过历史读物，我认识到，原来几百年前年前的古人原来一点都不单纯（看怎么理解了）！除去当今社会的科学文化的发展外，古人的智力和情商，技术和手段丝毫不比现今社会差。常常会产生种错觉，80 年代的人可能会觉得 70 年代比较单纯，90 年代的人可能会觉得 80 年代的人比较单纯，嗯，也有可能 00 后觉得 90 后比较单纯。这让我忽然想起朝鲜民众见到他们伟大的领袖金正恩同志时总是热泪盈眶一样的场景，经常感叹，哇，他们好单纯。话说回来，大家身处的环境不同而已，很多事情要相对的看。而人生存始终要和人交织在一起的，而有人的地方，就有江湖，有江湖就有利益，有利益就会有斗争。
辛辛苦苦陪同朱重八同志打下江山的徐达，常遇春, 李文忠等等名将，好不容易拼死拼活的换来大明江山，却最后还是落在了自己的 Boss 手下。重八同志为了让自己能睡的安稳，自己的私心，把这些曾经跟自己出生入死的兄弟们一个个都送走了。这很明显跟我当年看的香港黑帮片，古惑仔什么的的价值观不不一样啊~
书中大量的篇幅讲述了皇帝，大臣，宦官之间的各种明争暗斗，勾心斗角，也是让我领略到了什么是搞政治，什么是厚黑学，也是大开眼界。而我始终相信，人性是人类最大的敌人。
理想主义者 整本书记录了从明朝的起源讲到终结，看到评论有人说这是一部厚黑学史。再次之前我还不太懂这是个什么概念。除去这些政治上的勾心斗角，令我印象更深的反而是那些理想主义者们。例如“知行合一”，心学集大成者——王守仁。不仅是个哲学家，也是个军事家，花了大半辈子，终于发现自己喜欢搞哲学。当时看到讲王圣人的英雄事迹时，实在是大快人心，无比崇拜。在我看来，明朝那个时候，他就开始搞“文艺复兴”了。当然还有其他理想主义者，例如航海家-郑和，著名医学家，《本草纲目》作者李时珍，等等。
好人，坏人，成功 以前有种错觉，成功人士应该都是好人。然而历史告诉我的是，不管是身处哪个社会阶层，好人，坏人都是并存在。然而成功的方式有很多种，助人行善，普度众生，为人民服务是一种；卑鄙无耻，捞财害命，毫无道义也是一种。位高权重，自称九千岁岁的奸臣魏忠贤，做尽恶事，仍然混到了皇帝身边，甚至影响了整个明朝的历史。显然，好人，坏人，与所谓的成功并没有必然联系。有的只是不同的生存方式。
有时候要认命，环境很重要 要知道世上有很多事情，不是光靠努力就可以的。有时候，要看天命，所谓的天命，在我看来就是时下的大环境。崇祯皇帝莫名其妙的就坐上了本来看似与自己无关的皇帝。这个天上掉下的馅饼，似乎并不是个美事。没想到自己接手时的明朝，已是一盘烂摊子。刚上台就要面对魏忠贤这种无耻小人，整个时局是内忧外患，还有天灾人祸，全让他赶上了。纵使他夜以继日的拼命劳作，兢兢业业，也无法挽回明朝的颓势，最终明朝历史戛然而止。这也就是书中所提到的气数已尽, 大势已去, 努力并不能挽回明朝的终止。当然崇祯皇帝这种态度还是值得肯定的~
文明之光 前段时间看了吴军博士的一个系列书籍《文明之光》，这是一本讲那些看起来似乎微不足道，却对人类文明影响巨大的发明创造的书籍。例如”中国的瓷器“，”轮子和楔形文字“，&amp;ldquo;造纸术“， ”垄耕种植法“等等。作者在书中前言这样说道：
在历史上，人类对强者的崇拜，对权力的兴趣比对文明的兴趣更大。 翻开世界各国尤其是中国历史教科书，基本上都是在讲述王侯将相攻城略地的丰功伟绩, 帝国的扩展和兴衰，很少讲述世界各地区对文明的贡献。 那么为什么很多人对那些王侯将相的故事津津乐道呢？ 其实人类几千年的文明史和地球的历史相比，实在太短暂了， 大约相当于几分钟和一年的关系。依然崇山权力，这本身就说明人类还很年轻。 [当年明月] 在书的最后，通过`徐霞客`的故事，和一句他从不起眼读物上看到的话 作为结束语： “成功只有一个——按照自己的方式，去度过一生“ 之前从其他渠道看到过这句话，今天也算是知道出处了~
总而言之，言而总之，用现在时髦的话说就是：“去做你想做的事，去成为你想成为的人”。
原文地址：https://imziv.com/posts/2017/明朝那些事读后感/</description></item><item><title>而惑之年</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E8%80%8C%E6%83%91%E4%B9%8B%E5%B9%B4/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 23:55:56 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E8%80%8C%E6%83%91%E4%B9%8B%E5%B9%B4/</guid><description>就在告别 2016 年的前一个小时，我又重温了又宫崎骏老爷子编剧的《侧耳倾听》这部平淡温情的动画片。16 年马上就要过去了，而它仿佛一直就在询问我：&amp;rdquo; 我马上就要走了，你是不是该对我说点什么？“。就在今年的 2016 年一月一日，我写下了 2015 年的总结。看着去年的文字，时间整个就像篇书页，就这么翻过去了。
如果说今年要让我用一个字来形容整年的生活的话，我可能会选择”惑“这个字。过去很长一段时间里，我坚信是个比较了解自己的人。然而经历过种种，才偶尔发现，有时候自己都搞不懂自己了。变得有些犹豫，变得优柔寡断。
实在不知道该对今年的自己说些什么，总而言之就是不满意。身体下滑，自控力下滑，人的状态也下滑。可能是年纪越来越大的原因，单身太久，或许是其他什么原因。圈子越来越小，沟通能力也越来越差，越来越不爱说。总而言之，言而总之，要改变的太多。
今年就不多说了，加油吧，少年~！</description></item></channel></rss>