<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>思考 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link><description>Recent content in 思考 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2019 10:19:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>清醒思考的艺术</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:19:55 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid><description>书中提到的很多观点是生活我们常常陷入的问题，而作者给出了很多不同的思考和见地，比较有启迪意义。
完美的预设是不存在的
作者认为，“计划” 在实际情况中几乎是永远也不会实现的, 而是我们需要在过程中不断反思，调整，从而来拿到结果的。正如我们常常会苦恼于这样一种情况：我们为一个目标制定了“完美”计划，然而实现过程和结果往往是在计划之外。作者用驾驶飞机，婚姻，国家宪法来做了例子说明了后期调整的重要性。所以作者主张：
应降低自己对计划的预期， 行动中积极调整 过度的真诚是不可取的。我们还是会期待一定程度的体面、礼节和自控，即一种属于文明社会的伪装
与我们很多地方看到“真诚待人”比较相左的观点，作者认为我们需要面对不同的情况做合适伪装，并且鼓励我们发展“第二重人格”，以此来应对复杂的人际关系，社会角色等。这里我姑且理解这为“情商”的一种体现，作者并未写太多的篇章，但我觉得这个部分就足以写本书的了。
如果书中的内容绝大多数都已被遗忘，那我们读这本书还有什么意义呢？
这是一个很有意思的问题，偶尔自己也会回想曾经阅读过的书籍，几乎都想不起什么内容。 作者说他图书馆里面放有 3000 多本书，其中阅读过的只有 1/3，所以作者在反思中发出了上文中提到的关于“阅读意义“的疑问。最终作者得出”选择过于宽泛，而阅读不够彻底“这种阅读方式是错误的的结论。当然结论仍是可以讨论的。 所以对于这个问题，作者给出了几点建议：
如果一本书没能产生深刻印象，就不用再继续浪费时间了 侦探类这种不会反复阅读的书不值得出现在我们的书票中 经历有限，所以我们应该减量，挑一些值得反复阅读的书籍 如果你年轻，应该尽可能吞下尽可能的书 上面的观点是作者不同人生阶段的建议，不尽然适合所有人。我们每个人对阅读都有不同的诉求，如果我只是为了从阅读中获取一些简单的快乐，看看”小人书“也未尝不可。
不要痴迷于“伟人理论”
作者认为“个体改变世界”是 21 世纪影响力最大的意识形态之一，而这只是一个巨大的幻想。每个历史事件，“伟人”都是时代产物，大都包含了“偶然因素”。其实作者想说的是，大家不必太看轻自己，也不必太过仰望那些“伟人”。</description></item><item><title>让大象飞？</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E8%AE%A9%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E9%A3%9E/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:47:29 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E8%AE%A9%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E9%A3%9E/</guid><description>如果你刚好有好的 idea，有创业打算的话，《让大象飞》可能是一本能给你一些帮助的书。
作者在书中对拥有了好的 idea 的情况下，如何才能让idea转化为真实的产品，以及如何迭代完善，如何保证最后得到市场的认可，有了比较结构性的阐述。创业也讲究天时地利人和, 产品开发其实也是唯快不破。作者在书中给出了很多可能违法我们直觉的一些观点，例如：
初创团队并不是人越多越好； 创业初期过多的资金可能是毒药； 产品早期不要追求完美； 技术并没我们想的那么重要。 很显然这些内容是有前提上下文的，而直接套用这些观点则是件很危险的事情。
书往往是作者在十分理性状态思考，并写下的总结，有参考意义，可毕竟现实情况总是各种因素交织交措。所有成功的公司都很类似，但每家失败的公司都有其各自的原因？</description></item><item><title>小径分叉的花园</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E5%B0%8F%E5%BE%84%E5%88%86%E5%8F%89%E7%9A%84%E8%8A%B1%E5%9B%AD/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 23:23:03 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E5%B0%8F%E5%BE%84%E5%88%86%E5%8F%89%E7%9A%84%E8%8A%B1%E5%9B%AD/</guid><description>我叫余准，前青岛大学英文老师。曾祖父彭㝡曾是云南省份的总督，精通天文、占星、棋艺，同时又是著名的诗人和书法家。为了理想抛弃高官厚禄，隐匿于明虚宅十三年。
第一次世界大战时，我在德国留学期间，无意卷入了德国间谍的行列，后被送往英国执行间谍任务。
一九一六年七月二十四日，英国准备使用一千四百门大炮对赛尔-蒙托邦防线进行进攻。不久我便得知，我的间谍同伴维克多死于英国方面一个心狠手辣的特务手中—理查德·马登。这意味日落之前，我也会遭次命运。
我是个懦弱的人，但是我决定向那个瞧不起我们种族的德国人证明 ，一个黄种人可以拯救他一只军队。我制订了一个计划， 我决定去距离半小时火车路程的芬顿郊区见一个人。
我带上了一把手枪和唯一剩下的几个硬币便出发了。坐上火车后，在月台上看到了理查德·马登，下一班火车则会晚于我半小时后发车，而我还有半个多小时的时间完成我的计划。火车抵达“阿什格罗夫”后，在几个小孩子的指引下，经过迷宫般的岔路口，我找到了“斯蒂芬·艾伯特”博士的家。
“艾伯特”博士曾在天津做过传教士，会说一口流利的汉语，出于对汉文化的痴迷，现如今在英国是一位知名的汉学家。尤其对我曾祖父死后的遗作（一本杂乱无序的小说和一个象牙雕刻的迷宫）有着极深的研究。
我被“艾伯特”博士带到他建立的迷宫花园中，在得知我是彭㝡的后代后，兴奋的与我谈起了曾祖父的遗作 —— 小径分叉的花园。
这部小说里面都是一些自相矛盾的内容，例如：主人公在第三回死了，却在第四回中又活过来了，而在其他章节主人公可能又有其他境遇。在错综复杂的小说中，主人公选择了所有的可能性，这样一来，每种选择在不同的时间产生了不同的后世。这是一本关于时间的书，但书中却连“时间”这个词一次都没有出现过，存在的只有这样无限循环、周而复始，没完没了的剧情。
“艾伯特”博士花费了很大的精力研究这本小说和迷宫其中的奥秘，甚至不惜代价，重新建造了这座迷宫。而他与我谈起后来是通过牛津大学给他的一份彭㝡手稿，他才终于恍然大悟其奥秘的:
“小径分叉的花园是一个庞大的谜语，或者是寓言故事，谜底是时间；这一隐秘的原因不允许手稿中出现时间这个词。自始至终删掉一个词，采用笨拙的隐喻、明显的迂回，也许是挑明谜底最好的办法。”
显而易见，小径分叉的花园是彭㝡心目中宇宙的不完整然而绝非虚假的形象。
“您的祖先和牛顿、叔本华不同的地方是他认为时间没有同一性和绝对性。他认为时间有无数序列、背离的、汇合的和平行的时间织成一张不断增长、错综复杂的网。由相互靠拢、分歧、交错或者永远互不相干的时间织成的网络包含了所有的可能性。”
“在大部分时间里，我们并不存在；在某些时间，有你而没有我；在另一些时间，有我而没有你；再有一些时间，你我都在。目前这个时刻，偶然的机会使您光临寒舍间；在另一个时刻，您穿过花园，发现我已死去；再在另一个时刻，我说着目前所说的话，不过我是个错误，是个幽灵。”
“在所有时刻”，我微颤的补了一句，在他说完这些后。我抬起头，发现黄黑的花园只有一个人，那是“理查德·马登”。
我对艾伯特博士说了一句。“我能再看看那封包含彭㝡手稿的信吗？”
他打开存放信件的抽屉，有几秒钟的功夫，他背对着我。我特别小心的扣动了扳机，他倒下了。
我被逮捕并被判处了绞刑。临刑前，我在报纸上看到了德国飞机针对“艾伯特”进行轰炸的消息，报上还有另一则新闻，著名的汉学家“斯蒂芬·艾伯特”博士被一位叫余准的陌生人暗杀身亡。
后记 小径分叉的花园是博尔豪斯《小径分叉的花园》中最后的一个故事，也是我印象最深的一篇.原文中故事的时间线更复杂一些，读起来稍费劲儿些，我便用更直白的方式把故事重新总结了一遍。</description></item><item><title>晚来的 2018 小结</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E6%99%9A%E6%9D%A5%E7%9A%842018%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 23:58:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E6%99%9A%E6%9D%A5%E7%9A%842018%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid><description>年初刚刚过完春节，匆匆返回公司就开始忙碌公司项目上的事情了，当时由于任务比较紧，一度由于人员不足的情况，倍感压力，不过好在后面小伙伴的补入，让项目迭代逐渐走入了正轨。不过后来还是有 2 个小伙伴因为各种原因，离开了团队，选择了新的生活，当然这里面就说来话长了。
春节离家的那一日，我去给在院子里晒太阳的奶奶送饭。当时我坐在她旁边跟她聊天，我跟她说我要去工作了，吃完午饭就走。她平静的跟说这可能是我最后一次看到她了，当时听她说完这一席话的时候，我低着头不敢看她。4 月份清明节后几天，我接到家里的通知——奶奶去世了。接到电话那会，内心出奇的平静，奶奶说的是真的。下完班骑车回家的路上，想到有次回武汉去福利院看她，她说要给我介绍女朋友的事情，我还是没能忍住眼泪。
6 月份的时候，我搬离了住了接近四年的房子，这是我来杭州后第一次搬家。从适应能力上讲我并不是一个害怕新环境的人，但是从情感上讲，某些时候我是个比较恋旧的人。想起来，我最舍不得的应该是楼下一家早餐店里面的拌面了，算起来“拌面”是我在杭生活几年里觉得最好吃的早餐了。在这个冬天，能把我从被窝里拉起来的，也就是一顿有拌面的早餐了~
2018 年去过最远的地方就是内蒙了(团建）。说起来，这也是我到过地球最北的地方了！7 月份的内蒙，比我想起来的还是要更干燥些，不过相较于杭州的炎热，内蒙显然是更舒适些。下飞机到内蒙已是晚上 7，8 点了，而呼和浩特的天空仍然是一片明亮，满是霞光。在内蒙辗转了 5 天，生平第一次去看了沙漠，然后就是内蒙的&amp;quot;大草原“，遗憾的是，我去的草原没有草。
说起来有段时间，特别抵触去陌生人多的地方，感觉极为不自在。想到这里，才后知后觉是由于缺少与人交流，产生了社交恐惧。自认为生活中还是个比较活泼偏外向的人，长时间的生活失衡还是能轻易的去改变一个人。过惯了加班的日子，突然来个周末，一时还不知道该如何应付，有了想法，还犹犹豫豫，大部分时候就变成了浑浑噩噩的宅居生活。说起来也是奇怪，明明身体是你的，思想也是你脑袋里的，可有时候你发现这 2 者就像一对倔强的情侣，开心的时候一起做什么都顺顺心心，闹别扭的时候，谁也劝服不了谁。顿时感受到所谓的“身心合一”、“知行合一”的艰难，能达到的若不是圣人，那应该就是机器人了。</description></item><item><title>2017 年小结</title><link>//imziv.com/posts/2018/2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:58:20 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2018/2017%E5%B9%B4%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid><description>前几天大家都在晒 18 岁的照片，感慨时间这把杀猪刀，因为最早的一波 90 后已经快 30，而最后一波 90 后也依然成年了。跟大家一样，对 2017 的感觉就是：快、快、快，而这种感觉以后应该会更加强烈。
我依然十分推崇用文字的方式记录生活、工作、学习，但是 17 年这方面我做的并不好。原因大致就是自控力下降了，自己很明显的能感受到，体现在例如我 16 年坚持了一年的阅读习惯 17 年基本残废，还有就是身上越来越多的赘肉，让我难免想到“油腻”这个词 0.0。工作上效率其实还是可以的，但是未来除了“效率”，还是需要注重下“效果”的。
翻过以前 QQ 或者博客上写过的东西，忽然发现当时自己的想法很幼稚，觉得怎么会是自己说过这样的话，如今我还是比较看开了这种思维。人的想法一直是在不断变化和修正的，跟一个系统一样，在不断进化，重构，完善，这是必经过程。所以以后也不会排斥各种记录方式。17 年我尝试了一种新的记录方式，利用微信给自己与自己进行了一些对话，当然还有一些看到喜欢的东西给记录了下来。截了图，做个记录：
2018 年 18 年我没有太多的期待，有一件事比较重要，就是治疗“拖延症”。过去一年里，我一直被这个词在缠绕，尤其是在生活里，很多事情我都是一拖再拖，能拖接着托。今年希望通过提升自控力来克服，可能需要些新的尝试。
最后，看到这篇文章的朋友，希望 2018 能如你所愿~</description></item><item><title>《明朝那些事》读后感</title><link>//imziv.com/posts/2017/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:23:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2017/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>拿起这本书的时候是 2016 年十一的时候，正好缝上放假回家，为了减轻旅途中的无聊，就在 Kindle 上下载了这本书。这本书火起来的时候，我还是个高中生，而对历史书集的印象只是停留在历史课本的层次。我不得不承认的是，那时的历史课对我而言是相对乏味的，所以一直以来，我对历史相关的读物的兴趣是不大的，而且对于很多历史人物的认知是只知其名，不知其事。
也不知是什么原因，今年看了好几都讲历史相关的本书，也不知道是不是年纪越来越大的原因 0.0。明朝这书火的时候虽然我没看，但是我对他印象还是很深的。因为高中那会玩过新浪微博，而当年明月的新浪博客和这本书当时的影响力已经十分大了。所以今年在列书单的时候，看到在豆瓣评价如此之高的情况下，最终我把它装到了我的 Kindle 里。正好在元旦假期把它给看完了。不管如何，看了这么久，读后感还是要写的。
古人很单纯 通过历史读物，我认识到，原来几百年前年前的古人原来一点都不单纯（看怎么理解了）！除去当今社会的科学文化的发展外，古人的智力和情商，技术和手段丝毫不比现今社会差。常常会产生种错觉，80 年代的人可能会觉得 70 年代比较单纯，90 年代的人可能会觉得 80 年代的人比较单纯，嗯，也有可能 00 后觉得 90 后比较单纯。这让我忽然想起朝鲜民众见到他们伟大的领袖金正恩同志时总是热泪盈眶一样的场景，经常感叹，哇，他们好单纯。话说回来，大家身处的环境不同而已，很多事情要相对的看。而人生存始终要和人交织在一起的，而有人的地方，就有江湖，有江湖就有利益，有利益就会有斗争。
辛辛苦苦陪同朱重八同志打下江山的徐达，常遇春, 李文忠等等名将，好不容易拼死拼活的换来大明江山，却最后还是落在了自己的 Boss 手下。重八同志为了让自己能睡的安稳，自己的私心，把这些曾经跟自己出生入死的兄弟们一个个都送走了。这很明显跟我当年看的香港黑帮片，古惑仔什么的的价值观不不一样啊~
书中大量的篇幅讲述了皇帝，大臣，宦官之间的各种明争暗斗，勾心斗角，也是让我领略到了什么是搞政治，什么是厚黑学，也是大开眼界。而我始终相信，人性是人类最大的敌人。
理想主义者 整本书记录了从明朝的起源讲到终结，看到评论有人说这是一部厚黑学史。再次之前我还不太懂这是个什么概念。除去这些政治上的勾心斗角，令我印象更深的反而是那些理想主义者们。例如“知行合一”，心学集大成者——王守仁。不仅是个哲学家，也是个军事家，花了大半辈子，终于发现自己喜欢搞哲学。当时看到讲王圣人的英雄事迹时，实在是大快人心，无比崇拜。在我看来，明朝那个时候，他就开始搞“文艺复兴”了。当然还有其他理想主义者，例如航海家-郑和，著名医学家，《本草纲目》作者李时珍，等等。
好人，坏人，成功 以前有种错觉，成功人士应该都是好人。然而历史告诉我的是，不管是身处哪个社会阶层，好人，坏人都是并存在。然而成功的方式有很多种，助人行善，普度众生，为人民服务是一种；卑鄙无耻，捞财害命，毫无道义也是一种。位高权重，自称九千岁岁的奸臣魏忠贤，做尽恶事，仍然混到了皇帝身边，甚至影响了整个明朝的历史。显然，好人，坏人，与所谓的成功并没有必然联系。有的只是不同的生存方式。
有时候要认命，环境很重要 要知道世上有很多事情，不是光靠努力就可以的。有时候，要看天命，所谓的天命，在我看来就是时下的大环境。崇祯皇帝莫名其妙的就坐上了本来看似与自己无关的皇帝。这个天上掉下的馅饼，似乎并不是个美事。没想到自己接手时的明朝，已是一盘烂摊子。刚上台就要面对魏忠贤这种无耻小人，整个时局是内忧外患，还有天灾人祸，全让他赶上了。纵使他夜以继日的拼命劳作，兢兢业业，也无法挽回明朝的颓势，最终明朝历史戛然而止。这也就是书中所提到的气数已尽, 大势已去, 努力并不能挽回明朝的终止。当然崇祯皇帝这种态度还是值得肯定的~
文明之光 前段时间看了吴军博士的一个系列书籍《文明之光》，这是一本讲那些看起来似乎微不足道，却对人类文明影响巨大的发明创造的书籍。例如”中国的瓷器“，”轮子和楔形文字“，&amp;ldquo;造纸术“， ”垄耕种植法“等等。作者在书中前言这样说道：
在历史上，人类对强者的崇拜，对权力的兴趣比对文明的兴趣更大。 翻开世界各国尤其是中国历史教科书，基本上都是在讲述王侯将相攻城略地的丰功伟绩, 帝国的扩展和兴衰，很少讲述世界各地区对文明的贡献。 那么为什么很多人对那些王侯将相的故事津津乐道呢？ 其实人类几千年的文明史和地球的历史相比，实在太短暂了， 大约相当于几分钟和一年的关系。依然崇山权力，这本身就说明人类还很年轻。 [当年明月] 在书的最后，通过`徐霞客`的故事，和一句他从不起眼读物上看到的话 作为结束语： “成功只有一个——按照自己的方式，去度过一生“ 之前从其他渠道看到过这句话，今天也算是知道出处了~
总而言之，言而总之，用现在时髦的话说就是：“去做你想做的事，去成为你想成为的人”。
原文地址：https://imziv.com/posts/2017/明朝那些事读后感/</description></item><item><title>写作给我带来的益处</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%BB%99%E6%88%91%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%9B%8A%E5%A4%84/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:38:52 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%BB%99%E6%88%91%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%9B%8A%E5%A4%84/</guid><description>刚刚进入工作那会儿， 经常通过搜索引擎搜索到各种大牛的博客，会在里面发现他们写的各种技术文章，人生经历，思考，旅行，人文等等。各种类型的文章。自己平时工作中遇到的问题，也尝尝是从这些文章中获益。所以从那时候自己也开始去培养写博客的习惯。
刚开始写博客那会，写的大部分内容主要是技术文章，什么算法啊，Java 语言等等方面的知识。最近有回头去看看以前写的东西，从最基本的内容排版，文章内容结构去重新审视，比较粗糙。但是通过近 3 年来自己的断断续续的坚持，发现在写东西方面还是有一些进步。从最开始的写技术，到现在我会写写自己对业界的见闻和看法，会写旅行日记，会写一些思考。技术文章也比以前更有章法，内容组织的也更好。
这么久的坚持，我是深深感受到了坚持写作中的受益是巨大的。我就简单的罗列几条。
一、增强了自身的语言表达能力写作是语言的另外一种表达方式，文字有文字的魅力。长期的写作，会锻炼自身语言文字的组织能力。有时候为了去表达清楚一个观点，知识点，你必须去精准，斟词酌句，理清逻辑，不然自己不清不楚，读的人更是一头雾水。所以长期在这种思维的自我要求下，对自身语言的掌控和表达方面一定会有很大的帮助。
二、行文内容的组织架构能力有时候想要去讲清楚一个知识点，观点的时候，为了达到更好的效果，便会理清整个文章的逻辑，模块，然后按模块填充文章的内容，就好比书本的目录一样。这是一个非常好的习惯，让我今后去表述的时候回提前就思考的事情，这种思维模式对工作十分有帮助。
三、思考沉淀的好方式 有很多人有些日记，笔记的习惯。而这些都是写作的一种。通过这种写作的方式，与自我对话，与自己内心对话的方式，可以更好的总结，反思，重新认识自己。能让我们队自身有更好的认知。
以上是我简单的罗列好处，其实写作的好处简直太多，就不在此一一列举了。希望自己能坚持，坚持到老！</description></item><item><title>不要给自己制造过多的心理包袱</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%88%B6%E9%80%A0%E8%BF%87%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8C%85%E8%A2%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:38:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%88%B6%E9%80%A0%E8%BF%87%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8C%85%E8%A2%B1/</guid><description>碰巧在《旅行的艺术》中读到斯曼的小说《逆流》的故事，主人公是一个愤世嫉俗的人，为了避免遇见他所认为人的丑陋和愚蠢，便足不出户，一人呆在家里阅读各种文学经典。突然某天透过狄更新的小说，被书中描述的伦敦所吸引，所以决定亲自去伦敦一睹真容。于是他换上了行装，坐火车到达了巴黎。然而就在开往伦敦的火车发车前，他突然想到到达伦敦后会面对各种吃穿住行的问题，脑补到各种不好的情况，于是思考一番后，觉着通过书籍一样可以达到了解伦敦的各种情况，遂又决然的带着行李返回到了家中。
读到这个故事时候，我觉得跟生活中遇到的很多情况太相似了。当我们原本想去做一件事后，如果思考过多，带来了过度的思想包袱，很容易造成这件事情最后不了了之。但是如果当你对某个想法付诸实践行动后，由于现实的情况太过复杂，往往碰到的情况会大大超过你的预期，往往会造成开始即结束的局面。例如像天气，心情，甚至一阵风这样的因素都能影响你所要做的事情的方向和结果，就像蝴蝶效应一样。所以过高的心理预期，往往会阻碍事情的发生和发展。我们可以列举几个生活中的例子。
例如和朋友出去游玩，出发前被各大旅游网站的宣传照片和文字描述所深深打动和吸引，很容易产生过高的预期，一切都想起起来那么美好。然而很可能当你从出门的那一刻开始，一切都变得可能不那么美好了。因为有可能一出门你就会碰到诸如堵车，需要乘坐长途汽车等等令人焦虑和疲乏的事情。当你抵达景点后，你很可能会发现，实际的风景好像和照片上的有出入，没有想象的那么震撼，为什么我拍不出宣传图上的效果。然后你可能会在某个景区走上一整天，人山人海，据说的美食并没有你想象中该有的味道。心里面有那么一刻：“我这个 SB 为什么不呆在家睡觉&amp;quot;的感觉。
又譬如曾经喜爱的小说要被改编成影视作品了。曾经看这部小说的时候，自己被感动的泪流满面，被故事的构思和情节所深深吸引，你甚至幻想过这些事情发生在自己身上。你用自己的想象力完成了男女主角的塑造，在自己内心烙上了深深的印记。当改编好的作品被搬上银幕时，你发现男主角是自己讨厌的演员，你感觉故事情节好像没有原小说那么感人深受，而宣传方所谓的大片效果也只值 5 毛钱，跟自己的想象的画面大相径庭。总之，你很失望，以致后来你对此类作品越来越不抱有任何期待，也越来越少的去影院类似小说改编的影视作品了。
当期望的事情总不能完成或者实现后，这样很容易让生活堆积空虚的情绪。
有时候周末会有些想法想去做，但最后都会由于各种原因而放弃。很多时候都是由于自己过多的思考，产生了心理包袱，从一开始的兴奋，到决定放弃。当然我并不是说当我们有想法做些事情的时候，就不需要理性的去思考，只是想说思考也需要克制，不要给自己设置过高的期望值，也不要给自己造成过度的心理负担，这个度掌握能力是需要长期锻炼的。然而当事情如果已经发生时，我们应该积极的响应，而不是发现跟预想不一样之后就选择逃避问题。既选之，则安之。</description></item><item><title>《江城》读后小记</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E6%B1%9F%E5%9F%8E%E8%AF%BB%E5%90%8E%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2016 00:38:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E6%B1%9F%E5%9F%8E%E8%AF%BB%E5%90%8E%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid><description>当我将要读完这本书的时候，竟然产生了一种依依不舍的感觉，感觉何伟这个我们曾经走在一条道路上的朋友，终于告诉了我们，他要离我们而去了一样。
作者用自己的生活琐事记录了那个年代的中国，一个跌跌撞撞缓慢成长的中国。文中描述了很多关于文革后遗症，计划生育，重男轻女，三峡工程，人口贩子等等很典型的中国问题。让我感觉到比较悲哀的是，从作者到中国至离开到现在已经过去了几十年，很多问题依然典型，经济虽然增长很快，但文化，民智，思想觉悟却有时给人不进而退的错觉。
总之，很感激这本书让我从不同的角度去认识了自己所生存的环境。</description></item><item><title>2015 年终总结</title><link>//imziv.com/posts/2016/2015%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/2015%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>大概一年前，我感觉自己是个全才，我觉得自己什么都能干，服务端，设计，产品，前端。但是经过近一年的思考和学习，我逐渐发现当你打开其中一扇门之后，才发现门后的世界是如此之大，才知道自己在此之前一直连个门都没入。所以我觉得专注是如此的重要，会做一件事情和做好一件事情是如此的千差万别。
工作 总结过去一年，我觉得自己最大的变化就是从过去的一个半服务端开发半前端开发的角色转换为现在专注的前端。这是一个很挣扎的过程，记得在我刚开始学习编程的时候，当时的方向是 C++的，但是同样的再后来的不断学习接触过程当中，我后来选择了 Java 语言作为我后来的方向。
经过近 2 年多的工作，经过不断的尝试和摸索，发现自己对于用户体验上面的东西比较关注，而且自己是个比较爱创造的人，所以经过一段时间的思考，最后决定专注在前端上面。
或许有些人会问，你专注前端，那是不是以后就只是写些 Css HTML,Javascript 这些东西了。其实我觉得前端其实就是用户体验交互，而且我决定这么去理解一个前端的工作是比较浅显的认识，我们可以对自己的要求更高一些，也许工作中并不需要。前端工程师不仅仅只是写些 Javascript，CSS 之类的, 为了实现各种人机交互，用什么工具语言都有可能。重点是如何利用好手中的工具，实现理想的交互体验。
学习 我也是近一年才觉得豆瓣是个好东西，或者说是个很不错的产品。我在豆瓣书单上面收录了近 50 多本书（书单)，有一半计划读的，还有一部分是过去读过和近一年阅读的。本来计划的每晚睡前阅读一小时，并且能保持一定的阅读质量，但是发现自己每周能做到的部分不是很多，但是值得庆幸的是，这个习惯我是越来越适应，坚持阅读的感觉也比以前越来越好了。
在一年前，我觉得我低估了阅读和写作的力量，经过近一年的断断续续的坚持，我逐渐发现这种学习表达方式对自己的帮助非常大。不过我计划里是每两周出一篇文章，技术，看法，想法，任何东西都可以。但是回头看今年我才完成了 10 多篇，自控力需要进一步提高。
英语过去一年还是有明显的提升的，从之前看到英文就会有逃惧的心理，到如今至少能面对，并且能看懂一大部分，当然这显然还不够，需要做更多的努力。在学习英文方面期间还有段小插曲，去培训机构试上了几天，但是我发现以我目前的状态根本就不适合，所以最终放弃了。本身有指定学习计划，但是我根本就不能坚持，所以我还是想慢慢来，再和自己较较劲。
感情 经常有人说我是一个情商低的人，大概很多年前我并不认同这一观点，而且我从来没觉得我情商低，我一直认为你们所谓的那些情商只是对待事物的不同选择方式而已，而每个人都有自己的处事方式。但是经过近几年的社会漂泊，终于逐渐让我体会到自己在这方面的欠缺，尤其是在与异性的沟通交流上，我觉得自己还是有障碍的。我完全相信，女性是这个星球上最深奥难懂的生物。
但是作为一个，单身男，爱好女的人来讲，我不得不开始正视自己的问题，通过改变自身和学习去提高这方面的意识。我是个从未向人回避过我是有些大男子主义的男生，当然很多年前我并不知道这个形容词的意味。另一方面，我觉得个人过去的经历让我在感情方面多了很多顾虑，例如对感情不自信，不善表达，不够勇敢，又或者自以为是。
总而言之，单身给我带来的最大的好处就是，我有了更多时间学习和写代码。这也许是一种不错的自我安慰方式。
锻炼 以前有个毛病，喜欢想很多，想很久远的事情，但是我逐渐发现，想太多是一件很不好的事情，过多的事情的积压，会打击你的信心，从而让坚持变为一件很难的事情。例如，看到健身身材很棒的人，就会(ˇˍˇ） 想～立马也变成那样，所以兴奋的马上去办健身卡，到最后发现自己根本无法坚持。到如今我能坚持一周至少能保证两到三次的很小的锻炼，利用瑜伽垫进行 1 到 2 组的俯卧撑，仰卧起坐的锻炼，每次量也不大，20 到 30 个左右。虽然这种训练不能让我身材变的如何，但是我发现通过这种简单的轻松的习惯，让我的自控力有了提升。这种方法我也是通过《自控力》这本书中习来的。最关键的是，我发现这样一组运动后，我更有进入阅读或者学习的状态。另外，我最近也有坚持每周一次游泳，对于我们这种行业来讲，游泳是一种很不错的选择。
新年 另外对于现在的工作我想说的就是：“只有你想不到，没有我做不到”。 （牛 B 哄哄）
对于工作和生活来讲，去体验更多自己想做的事情，提高做事的效率，把现有的计划执行的更好，找到人生中的另一半这些都是我要做的事情。
有时候回头想想，觉得自己的生活很无聊，但是生活本身不就是枯燥的吗？学会在枯燥，浮躁的生活中寻得一份宁静，去体会生活，去改变和寻找自己本身，这本身就是一种修行。学会自娱自乐，学会发现和寻找生活中的乐趣，本身就是一件不易的事情。所以每次这样想来，也就能寻得一些自我慰藉了。</description></item></channel></rss>