<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>读书 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link><description>Recent content in 读书 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Sat, 31 Oct 2020 22:17:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《组织能力建设的杨三角》- 读后感</title><link>//imziv.com/posts/2020/%E6%9D%A8%E4%B8%89%E8%A7%92/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 22:17:51 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2020/%E6%9D%A8%E4%B8%89%E8%A7%92/</guid><description>《组织能力建设的杨三角》- 读后感 廉价、低端、山寨的标签过去一直是中国企业以及产品很难抹去的标签。另外近几年东南亚、印度等国家逐步开始在很多领域侵蚀 中国制造业份的份额，不少外企处于成本考虑，开始迁移工厂。2020 美国对中国华为、字节等科技企业实行打压，更是让中国企业 清醒认识到我们与发达国家企业的差距。
种种背景下，不断在提醒我们的是，中国过去大多数作坊式、粗放式、不科学的管理方法，已无法满足中国企业未来在产业、品牌、全球化竞争等各方面的需求。
作者经过多年的分析，把企业成功的管理方法归纳为了如下公式：
企业的成功 = 战略 × 组织能力
世界上唯一不变的就是“变化” 看到这里突然想起一句话：“选择比努力重要”。当然这句话只是是单方面强调”选择“的重要性。书中“企业成功” 的公式作者的想表达是，如果想要到达成功，选择和组织能力 2 者是缺一不可的。其实严格来讲公式应该是：企业的成功 = 正确的战略 × 组织能力。然而“正确的战略”最大的挑战，就是来自周围一切的变化莫测（就如 2020 年的这场“疫情”）， 所以企业这周跟随环境变化进行调整，适应的能力是我们能否做出“正确的战略”的关键。
第二关键：组织能力 有了 “正确的战略” 作为前提前提，那么“组织能力”则是企业成功第二关键因素了。其实我这里私以为“组织能力”又可称之为“团队能力”更容易理解一些。作者把组织能力划为 3 个部分组成：
1.员工能力 这里泛指员工的招聘、培养、激励、淘汰、可持续的员工能力打造机制等等方面的内容。
2.员工思维 作者明确指出 —— 切勿形式主义：
员工思维模式指的是员工每天工作时心中所真正关心的、追求的、重视的事情，而不是放在公司网站、贴在公司墙上或者印在员工手册上的标语口号！ 3.员工治理
员工治理的包括的 3 个主要方面：权责、信息和流程。 而真正有效的种治理方法，适合自己的治理方法，比简单的照搬、拿来主义更重要。
另外，组织能力的建设的一大误区就是，这都是行政部门应该负责的工作。其实作者在书中已经明确指出：
组织能力的打造是一个长期的过程，需要多年的努力，更需要整个企业从上到下的认同和努力，特别是需要企业“三群人”的共同承诺和积极投入，这样才能高效而成功地建立组织能力
所谓的“三群人”，即是：CEO， 人力资源团队，直线主管。其实私以为，员工也是参与组织能力打造的重要组成部分。
最后 需要提醒我们自己的是，企业的成功不是目的。找到真正能为社会、他人创造价值的事情，寻找、建设一支认同这些有意义事情的人，持续坚持努力，我想最终结果一定不会太差。</description></item><item><title>《海底捞你学不会》之”流程“和”制度“的弊端</title><link>//imziv.com/posts/2020/%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E%E4%BD%A0%E5%AD%A6%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E4%B9%8B%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%88%B6%E5%BA%A6%E7%9A%84%E5%BC%8A%E7%AB%AF/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 10:28:51 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2020/%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E%E4%BD%A0%E5%AD%A6%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E4%B9%8B%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%92%8C%E5%88%B6%E5%BA%A6%E7%9A%84%E5%BC%8A%E7%AB%AF/</guid><description>在杭州吃过《海底捞》的朋友应该很清楚，排个号是有多辛苦。《海底捞你学不会》是一本揭秘《海底捞》是如何 从中国一个四线城市，杀到北上广，乃至成为目前中国餐饮的一张名片的书籍。印象中做餐饮的大部分都是亏本的，管理是十分复杂的，看到这本书里面介绍其流程和指定的内容时，比较好奇。
海底捞师徒制 海底捞有自己的师徒制（有点类似我们的师兄制）。师徒制的优点在于容易发现同类，容易彼此理解和欣赏，并且传递简单。但是缺点就是容易”走形“，且可复制性极差。像海底捞在全国这种连锁规模的情况下，极易造成店与店之间的服务质量差距。这里提到主要依靠流程和制度来做管理的“麦当劳”做对比，而其在全球有 3 万多家连锁店。
流程“和”制度“的弊端 ”不在过程中生存，就在过程中死亡“。真正有效的流程和制度绝对不可能事先设计好，而是不断实践与修正的结果。 海底捞请世界一流的咨询公司帮忙开发和研究火锅餐厅的管理流程和制度，但是作为世界独有的存在，目前没有任何一家公司能解决海底捞需要的流程和制度。
流程和制度真正的难点在于，将人、流程和制度、与所要解决问题做到精确的匹配。没有有效的监管，其很容易流于“形式主义”，而过于的监管，却又容易把人变成了机器。这对于强调”温度“、”服务“的海底捞无疑是很难的。
真实的世界是灰色的 真实的世界是灰色的，没有任何一种流程和制度，是能完全覆盖到所有需要解决的问题上的。海底捞为了让客户满意，会临时去买一些礼物送给他们的顾客，因为满意度是他们很重要的一个考核指标。还有些员工容易服务过度，反而给顾客造成了很多困扰。像这种流程和制度很难把控的细节，在餐饮服务行业有很多，其实是非常考验员工的综合能力的。</description></item><item><title>清醒思考的艺术</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:19:55 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid><description>书中提到的很多观点是生活我们常常陷入的问题，而作者给出了很多不同的思考和见地，比较有启迪意义。
完美的预设是不存在的
作者认为，“计划” 在实际情况中几乎是永远也不会实现的, 而是我们需要在过程中不断反思，调整，从而来拿到结果的。正如我们常常会苦恼于这样一种情况：我们为一个目标制定了“完美”计划，然而实现过程和结果往往是在计划之外。作者用驾驶飞机，婚姻，国家宪法来做了例子说明了后期调整的重要性。所以作者主张：
应降低自己对计划的预期， 行动中积极调整 过度的真诚是不可取的。我们还是会期待一定程度的体面、礼节和自控，即一种属于文明社会的伪装
与我们很多地方看到“真诚待人”比较相左的观点，作者认为我们需要面对不同的情况做合适伪装，并且鼓励我们发展“第二重人格”，以此来应对复杂的人际关系，社会角色等。这里我姑且理解这为“情商”的一种体现，作者并未写太多的篇章，但我觉得这个部分就足以写本书的了。
如果书中的内容绝大多数都已被遗忘，那我们读这本书还有什么意义呢？
这是一个很有意思的问题，偶尔自己也会回想曾经阅读过的书籍，几乎都想不起什么内容。 作者说他图书馆里面放有 3000 多本书，其中阅读过的只有 1/3，所以作者在反思中发出了上文中提到的关于“阅读意义“的疑问。最终作者得出”选择过于宽泛，而阅读不够彻底“这种阅读方式是错误的的结论。当然结论仍是可以讨论的。 所以对于这个问题，作者给出了几点建议：
如果一本书没能产生深刻印象，就不用再继续浪费时间了 侦探类这种不会反复阅读的书不值得出现在我们的书票中 经历有限，所以我们应该减量，挑一些值得反复阅读的书籍 如果你年轻，应该尽可能吞下尽可能的书 上面的观点是作者不同人生阶段的建议，不尽然适合所有人。我们每个人对阅读都有不同的诉求，如果我只是为了从阅读中获取一些简单的快乐，看看”小人书“也未尝不可。
不要痴迷于“伟人理论”
作者认为“个体改变世界”是 21 世纪影响力最大的意识形态之一，而这只是一个巨大的幻想。每个历史事件，“伟人”都是时代产物，大都包含了“偶然因素”。其实作者想说的是，大家不必太看轻自己，也不必太过仰望那些“伟人”。</description></item><item><title>让大象飞？</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E8%AE%A9%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E9%A3%9E/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:47:29 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E8%AE%A9%E5%A4%A7%E8%B1%A1%E9%A3%9E/</guid><description>如果你刚好有好的 idea，有创业打算的话，《让大象飞》可能是一本能给你一些帮助的书。
作者在书中对拥有了好的 idea 的情况下，如何才能让idea转化为真实的产品，以及如何迭代完善，如何保证最后得到市场的认可，有了比较结构性的阐述。创业也讲究天时地利人和, 产品开发其实也是唯快不破。作者在书中给出了很多可能违法我们直觉的一些观点，例如：
初创团队并不是人越多越好； 创业初期过多的资金可能是毒药； 产品早期不要追求完美； 技术并没我们想的那么重要。 很显然这些内容是有前提上下文的，而直接套用这些观点则是件很危险的事情。
书往往是作者在十分理性状态思考，并写下的总结，有参考意义，可毕竟现实情况总是各种因素交织交措。所有成功的公司都很类似，但每家失败的公司都有其各自的原因？</description></item><item><title>小径分叉的花园</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E5%B0%8F%E5%BE%84%E5%88%86%E5%8F%89%E7%9A%84%E8%8A%B1%E5%9B%AD/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 23:23:03 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E5%B0%8F%E5%BE%84%E5%88%86%E5%8F%89%E7%9A%84%E8%8A%B1%E5%9B%AD/</guid><description>我叫余准，前青岛大学英文老师。曾祖父彭㝡曾是云南省份的总督，精通天文、占星、棋艺，同时又是著名的诗人和书法家。为了理想抛弃高官厚禄，隐匿于明虚宅十三年。
第一次世界大战时，我在德国留学期间，无意卷入了德国间谍的行列，后被送往英国执行间谍任务。
一九一六年七月二十四日，英国准备使用一千四百门大炮对赛尔-蒙托邦防线进行进攻。不久我便得知，我的间谍同伴维克多死于英国方面一个心狠手辣的特务手中—理查德·马登。这意味日落之前，我也会遭次命运。
我是个懦弱的人，但是我决定向那个瞧不起我们种族的德国人证明 ，一个黄种人可以拯救他一只军队。我制订了一个计划， 我决定去距离半小时火车路程的芬顿郊区见一个人。
我带上了一把手枪和唯一剩下的几个硬币便出发了。坐上火车后，在月台上看到了理查德·马登，下一班火车则会晚于我半小时后发车，而我还有半个多小时的时间完成我的计划。火车抵达“阿什格罗夫”后，在几个小孩子的指引下，经过迷宫般的岔路口，我找到了“斯蒂芬·艾伯特”博士的家。
“艾伯特”博士曾在天津做过传教士，会说一口流利的汉语，出于对汉文化的痴迷，现如今在英国是一位知名的汉学家。尤其对我曾祖父死后的遗作（一本杂乱无序的小说和一个象牙雕刻的迷宫）有着极深的研究。
我被“艾伯特”博士带到他建立的迷宫花园中，在得知我是彭㝡的后代后，兴奋的与我谈起了曾祖父的遗作 —— 小径分叉的花园。
这部小说里面都是一些自相矛盾的内容，例如：主人公在第三回死了，却在第四回中又活过来了，而在其他章节主人公可能又有其他境遇。在错综复杂的小说中，主人公选择了所有的可能性，这样一来，每种选择在不同的时间产生了不同的后世。这是一本关于时间的书，但书中却连“时间”这个词一次都没有出现过，存在的只有这样无限循环、周而复始，没完没了的剧情。
“艾伯特”博士花费了很大的精力研究这本小说和迷宫其中的奥秘，甚至不惜代价，重新建造了这座迷宫。而他与我谈起后来是通过牛津大学给他的一份彭㝡手稿，他才终于恍然大悟其奥秘的:
“小径分叉的花园是一个庞大的谜语，或者是寓言故事，谜底是时间；这一隐秘的原因不允许手稿中出现时间这个词。自始至终删掉一个词，采用笨拙的隐喻、明显的迂回，也许是挑明谜底最好的办法。”
显而易见，小径分叉的花园是彭㝡心目中宇宙的不完整然而绝非虚假的形象。
“您的祖先和牛顿、叔本华不同的地方是他认为时间没有同一性和绝对性。他认为时间有无数序列、背离的、汇合的和平行的时间织成一张不断增长、错综复杂的网。由相互靠拢、分歧、交错或者永远互不相干的时间织成的网络包含了所有的可能性。”
“在大部分时间里，我们并不存在；在某些时间，有你而没有我；在另一些时间，有我而没有你；再有一些时间，你我都在。目前这个时刻，偶然的机会使您光临寒舍间；在另一个时刻，您穿过花园，发现我已死去；再在另一个时刻，我说着目前所说的话，不过我是个错误，是个幽灵。”
“在所有时刻”，我微颤的补了一句，在他说完这些后。我抬起头，发现黄黑的花园只有一个人，那是“理查德·马登”。
我对艾伯特博士说了一句。“我能再看看那封包含彭㝡手稿的信吗？”
他打开存放信件的抽屉，有几秒钟的功夫，他背对着我。我特别小心的扣动了扳机，他倒下了。
我被逮捕并被判处了绞刑。临刑前，我在报纸上看到了德国飞机针对“艾伯特”进行轰炸的消息，报上还有另一则新闻，著名的汉学家“斯蒂芬·艾伯特”博士被一位叫余准的陌生人暗杀身亡。
后记 小径分叉的花园是博尔豪斯《小径分叉的花园》中最后的一个故事，也是我印象最深的一篇.原文中故事的时间线更复杂一些，读起来稍费劲儿些，我便用更直白的方式把故事重新总结了一遍。</description></item><item><title>人为什么会褪去毛这么保暖的东西？</title><link>//imziv.com/posts/2019/%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E8%A4%AA%E5%8E%BB%E6%AF%9B%E8%BF%99%E4%B9%88%E4%BF%9D%E6%9A%96%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 17:30:34 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2019/%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BC%9A%E8%A4%AA%E5%8E%BB%E6%AF%9B%E8%BF%99%E4%B9%88%E4%BF%9D%E6%9A%96%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid><description>其实原因可能与你想的正相反：退毛是为了排热。
正好在 @河森堡老师《进击的巨人》中讲“智人与尼安德特人”这一章节有看到这个话题的讲解。这里我把章节里面的部分内容简述下。
关于为什么人会腿毛，实际上要好几种说法。
其一，由于水生环境。人类祖先早期生活的环境经常被水淹没，有毛的个体在水中行动极不便利，而无毛的情况则在这种环境生存更有优势。
其二，出于健康原因。毛发这种东西极易滋长寄生虫这种东西，例如虱子，这是大家都知道的事情。而且浓密的毛发极其不容易打理理。所以，出于健康的考量，腿毛是非常有必要的选择。
其三，为了散热。大家都知道智人是来自非洲，根据发掘的智人化石推测，主要起源地是非洲东部的埃塞俄比亚（19.5 万年前）。不过最新的考古发现，在摩洛哥发现了 30 万年前的智人化石。大家都知道非洲大陆被赤道横中穿过，而背靠撒哈拉沙漠的非洲北部。而在摩洛哥发现化石的地区，有历史记载的最高气温可达 58 摄氏度。所以可想而知，智人想在在这种条件下生存，散热是非常重要的问题。如果无法解决散热问题，那么运动能力就大大受限，运动能力受限，这也就意味着采集、狩猎能力受限。书中还举了个有趣的例子，撒哈拉沙漠南部的“布须曼人”以一种“耐力狩猎”的方式来追逐猎物。
现在最被认可的是第三种假设。但是我觉得原因可能并不是单一的，因为这三种情况同时在 30 万年前出现并不冲突，而退毛对于智人而言，遇到上面三种情况都是有利的。
哈哈，更详细的内容，有兴趣的朋友可以自己去翻翻看~</description></item><item><title>《卓有成效的管理者》读后感</title><link>//imziv.com/posts/2018/%E5%8D%93%E6%9C%89%E6%88%90%E6%95%88%E7%9A%84%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 15:35:05 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2018/%E5%8D%93%E6%9C%89%E6%88%90%E6%95%88%E7%9A%84%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>通篇阅读下来，其实并没有太多令我印象深刻或者惊喜的点，或许因为这是本纯理论型的管理类书籍的原因。整本书总览的话，在我看来强调的最多的应当是成效二字。此书出版于 2005 年，距今已经过去 13 年之久， 彼得·德鲁克作为管理学大师，其作品和思想早已通过各种传播途径深入并影响这现代企业的管理者，所以文中很多的点，我们在其他地方或许多多少少也都接触过一些了。文章开篇就首要传达出卓有成效是可以通过学习，并且做到可控的, 同时也是为接下来阐述影响“成效”的一些主要因素做了铺垫。阅完全文，我对一观点做了些个人理解。
所为管理者的承诺 德鲁克提到的承诺，我的理解是例如企业成立之初的初心、价值观；产品设计时的为客户解决的核心需求。大部分时候，事情随着时间渐渐推移，我们往往会忘记当时为何出发，为何开始，所以对于事情最后产生的结果，往往也并不能如我们最初所愿。在这里，让我想到第一性原理，无论事情如何发展，我们应该更关注和看重（事情/事物）本质，围绕核心问题去开展工作。
专业人员如何发挥成效 要求专业人员要以更全局的视角和考量去执行工作，而不是局限固有角色，固有职责。例如从研发整个产品而言，作为开发人员应该更多的思考甚至参与产品设计、测试、运维等方面的事情，其他角色也是如此。说到底不是为了工作而工作，是为了要解决的核心问题和目标而工作。
正确的人际关系 强调的更多的是对管理者的自我要求，例如互相沟通、团队合作、自我发展、培养他人等方面的能力。作为一个技术出身的人，某种程度上这可能是对自我最大的挑战。与人沟通打交道的的复杂度，可能远困难于计算机。然而关于如何提升这些能力，书中并没有太多具体的方法论。我想解决的办法的话，一方面需要提示自己工作中更积极主动的沟通，另一方面也可以通过阅读，协作训练自己的表达技巧。
发挥人的长处 段落开篇就提到管理者应该发挥人的长处，扬长辟短的观点，这自然是无需多说的道理。如何避免用短，德鲁克提到了一些基本方法，例如通过设置组织和规则来减少因为人的缺点而带来的影响，又例如我们应该因事用人，而非因人设事。实际工作中，发现长处对管理者而言可能也是种能力要求，所以而如何培养发觉优点的能力也是需要关注和解决的问题。
决策的五要素 原文过于术语，用自己的理解调整了下：
确定问题的性质，例如是经常性的，还是偶发特例，从而便于确立用何种方式解决，例如是否通过建立规则或者原则来解决问题。 设置问题边界（觉得这个原则，对于产品需求设计同样有用） 根据实际条件，思考问题解决方案 解决方案应该包含实际意义的可执行计划 执行中注重时刻反馈，以便印证和调整决策 最后 其实读下来，甚至感觉讲了很多专业的词汇和概念，当然也引用了一些名人事迹和实例。这本书对“成效管理”的方法论阐述的比较全面了，但是应用到实际缺也是另一种挑战了。</description></item><item><title>《明朝那些事》读后感</title><link>//imziv.com/posts/2017/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:23:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2017/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>拿起这本书的时候是 2016 年十一的时候，正好缝上放假回家，为了减轻旅途中的无聊，就在 Kindle 上下载了这本书。这本书火起来的时候，我还是个高中生，而对历史书集的印象只是停留在历史课本的层次。我不得不承认的是，那时的历史课对我而言是相对乏味的，所以一直以来，我对历史相关的读物的兴趣是不大的，而且对于很多历史人物的认知是只知其名，不知其事。
也不知是什么原因，今年看了好几都讲历史相关的本书，也不知道是不是年纪越来越大的原因 0.0。明朝这书火的时候虽然我没看，但是我对他印象还是很深的。因为高中那会玩过新浪微博，而当年明月的新浪博客和这本书当时的影响力已经十分大了。所以今年在列书单的时候，看到在豆瓣评价如此之高的情况下，最终我把它装到了我的 Kindle 里。正好在元旦假期把它给看完了。不管如何，看了这么久，读后感还是要写的。
古人很单纯 通过历史读物，我认识到，原来几百年前年前的古人原来一点都不单纯（看怎么理解了）！除去当今社会的科学文化的发展外，古人的智力和情商，技术和手段丝毫不比现今社会差。常常会产生种错觉，80 年代的人可能会觉得 70 年代比较单纯，90 年代的人可能会觉得 80 年代的人比较单纯，嗯，也有可能 00 后觉得 90 后比较单纯。这让我忽然想起朝鲜民众见到他们伟大的领袖金正恩同志时总是热泪盈眶一样的场景，经常感叹，哇，他们好单纯。话说回来，大家身处的环境不同而已，很多事情要相对的看。而人生存始终要和人交织在一起的，而有人的地方，就有江湖，有江湖就有利益，有利益就会有斗争。
辛辛苦苦陪同朱重八同志打下江山的徐达，常遇春, 李文忠等等名将，好不容易拼死拼活的换来大明江山，却最后还是落在了自己的 Boss 手下。重八同志为了让自己能睡的安稳，自己的私心，把这些曾经跟自己出生入死的兄弟们一个个都送走了。这很明显跟我当年看的香港黑帮片，古惑仔什么的的价值观不不一样啊~
书中大量的篇幅讲述了皇帝，大臣，宦官之间的各种明争暗斗，勾心斗角，也是让我领略到了什么是搞政治，什么是厚黑学，也是大开眼界。而我始终相信，人性是人类最大的敌人。
理想主义者 整本书记录了从明朝的起源讲到终结，看到评论有人说这是一部厚黑学史。再次之前我还不太懂这是个什么概念。除去这些政治上的勾心斗角，令我印象更深的反而是那些理想主义者们。例如“知行合一”，心学集大成者——王守仁。不仅是个哲学家，也是个军事家，花了大半辈子，终于发现自己喜欢搞哲学。当时看到讲王圣人的英雄事迹时，实在是大快人心，无比崇拜。在我看来，明朝那个时候，他就开始搞“文艺复兴”了。当然还有其他理想主义者，例如航海家-郑和，著名医学家，《本草纲目》作者李时珍，等等。
好人，坏人，成功 以前有种错觉，成功人士应该都是好人。然而历史告诉我的是，不管是身处哪个社会阶层，好人，坏人都是并存在。然而成功的方式有很多种，助人行善，普度众生，为人民服务是一种；卑鄙无耻，捞财害命，毫无道义也是一种。位高权重，自称九千岁岁的奸臣魏忠贤，做尽恶事，仍然混到了皇帝身边，甚至影响了整个明朝的历史。显然，好人，坏人，与所谓的成功并没有必然联系。有的只是不同的生存方式。
有时候要认命，环境很重要 要知道世上有很多事情，不是光靠努力就可以的。有时候，要看天命，所谓的天命，在我看来就是时下的大环境。崇祯皇帝莫名其妙的就坐上了本来看似与自己无关的皇帝。这个天上掉下的馅饼，似乎并不是个美事。没想到自己接手时的明朝，已是一盘烂摊子。刚上台就要面对魏忠贤这种无耻小人，整个时局是内忧外患，还有天灾人祸，全让他赶上了。纵使他夜以继日的拼命劳作，兢兢业业，也无法挽回明朝的颓势，最终明朝历史戛然而止。这也就是书中所提到的气数已尽, 大势已去, 努力并不能挽回明朝的终止。当然崇祯皇帝这种态度还是值得肯定的~
文明之光 前段时间看了吴军博士的一个系列书籍《文明之光》，这是一本讲那些看起来似乎微不足道，却对人类文明影响巨大的发明创造的书籍。例如”中国的瓷器“，”轮子和楔形文字“，&amp;ldquo;造纸术“， ”垄耕种植法“等等。作者在书中前言这样说道：
在历史上，人类对强者的崇拜，对权力的兴趣比对文明的兴趣更大。 翻开世界各国尤其是中国历史教科书，基本上都是在讲述王侯将相攻城略地的丰功伟绩, 帝国的扩展和兴衰，很少讲述世界各地区对文明的贡献。 那么为什么很多人对那些王侯将相的故事津津乐道呢？ 其实人类几千年的文明史和地球的历史相比，实在太短暂了， 大约相当于几分钟和一年的关系。依然崇山权力，这本身就说明人类还很年轻。 [当年明月] 在书的最后，通过`徐霞客`的故事，和一句他从不起眼读物上看到的话 作为结束语： “成功只有一个——按照自己的方式，去度过一生“ 之前从其他渠道看到过这句话，今天也算是知道出处了~
总而言之，言而总之，用现在时髦的话说就是：“去做你想做的事，去成为你想成为的人”。
原文地址：https://imziv.com/posts/2017/明朝那些事读后感/</description></item><item><title>不要给自己制造过多的心理包袱</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%88%B6%E9%80%A0%E8%BF%87%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8C%85%E8%A2%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 00:38:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%88%B6%E9%80%A0%E8%BF%87%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8C%85%E8%A2%B1/</guid><description>碰巧在《旅行的艺术》中读到斯曼的小说《逆流》的故事，主人公是一个愤世嫉俗的人，为了避免遇见他所认为人的丑陋和愚蠢，便足不出户，一人呆在家里阅读各种文学经典。突然某天透过狄更新的小说，被书中描述的伦敦所吸引，所以决定亲自去伦敦一睹真容。于是他换上了行装，坐火车到达了巴黎。然而就在开往伦敦的火车发车前，他突然想到到达伦敦后会面对各种吃穿住行的问题，脑补到各种不好的情况，于是思考一番后，觉着通过书籍一样可以达到了解伦敦的各种情况，遂又决然的带着行李返回到了家中。
读到这个故事时候，我觉得跟生活中遇到的很多情况太相似了。当我们原本想去做一件事后，如果思考过多，带来了过度的思想包袱，很容易造成这件事情最后不了了之。但是如果当你对某个想法付诸实践行动后，由于现实的情况太过复杂，往往碰到的情况会大大超过你的预期，往往会造成开始即结束的局面。例如像天气，心情，甚至一阵风这样的因素都能影响你所要做的事情的方向和结果，就像蝴蝶效应一样。所以过高的心理预期，往往会阻碍事情的发生和发展。我们可以列举几个生活中的例子。
例如和朋友出去游玩，出发前被各大旅游网站的宣传照片和文字描述所深深打动和吸引，很容易产生过高的预期，一切都想起起来那么美好。然而很可能当你从出门的那一刻开始，一切都变得可能不那么美好了。因为有可能一出门你就会碰到诸如堵车，需要乘坐长途汽车等等令人焦虑和疲乏的事情。当你抵达景点后，你很可能会发现，实际的风景好像和照片上的有出入，没有想象的那么震撼，为什么我拍不出宣传图上的效果。然后你可能会在某个景区走上一整天，人山人海，据说的美食并没有你想象中该有的味道。心里面有那么一刻：“我这个 SB 为什么不呆在家睡觉&amp;quot;的感觉。
又譬如曾经喜爱的小说要被改编成影视作品了。曾经看这部小说的时候，自己被感动的泪流满面，被故事的构思和情节所深深吸引，你甚至幻想过这些事情发生在自己身上。你用自己的想象力完成了男女主角的塑造，在自己内心烙上了深深的印记。当改编好的作品被搬上银幕时，你发现男主角是自己讨厌的演员，你感觉故事情节好像没有原小说那么感人深受，而宣传方所谓的大片效果也只值 5 毛钱，跟自己的想象的画面大相径庭。总之，你很失望，以致后来你对此类作品越来越不抱有任何期待，也越来越少的去影院类似小说改编的影视作品了。
当期望的事情总不能完成或者实现后，这样很容易让生活堆积空虚的情绪。
有时候周末会有些想法想去做，但最后都会由于各种原因而放弃。很多时候都是由于自己过多的思考，产生了心理包袱，从一开始的兴奋，到决定放弃。当然我并不是说当我们有想法做些事情的时候，就不需要理性的去思考，只是想说思考也需要克制，不要给自己设置过高的期望值，也不要给自己造成过度的心理负担，这个度掌握能力是需要长期锻炼的。然而当事情如果已经发生时，我们应该积极的响应，而不是发现跟预想不一样之后就选择逃避问题。既选之，则安之。</description></item><item><title>《江城》读后小记</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E6%B1%9F%E5%9F%8E%E8%AF%BB%E5%90%8E%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2016 00:38:08 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E6%B1%9F%E5%9F%8E%E8%AF%BB%E5%90%8E%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid><description>当我将要读完这本书的时候，竟然产生了一种依依不舍的感觉，感觉何伟这个我们曾经走在一条道路上的朋友，终于告诉了我们，他要离我们而去了一样。
作者用自己的生活琐事记录了那个年代的中国，一个跌跌撞撞缓慢成长的中国。文中描述了很多关于文革后遗症，计划生育，重男轻女，三峡工程，人口贩子等等很典型的中国问题。让我感觉到比较悲哀的是，从作者到中国至离开到现在已经过去了几十年，很多问题依然典型，经济虽然增长很快，但文化，民智，思想觉悟却有时给人不进而退的错觉。
总之，很感激这本书让我从不同的角度去认识了自己所生存的环境。</description></item></channel></rss>