<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>雅丹地貌 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/tags/%E9%9B%85%E4%B8%B9%E5%9C%B0%E8%B2%8C/</link><description>Recent content in 雅丹地貌 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 04:00:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/tags/%E9%9B%85%E4%B8%B9%E5%9C%B0%E8%B2%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>十月的青海之旅</title><link>//imziv.com/posts/2020/10%E6%9C%88%E9%9D%92%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E6%97%85/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 04:00:25 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2020/10%E6%9C%88%E9%9D%92%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid><description>西宁市 从曹家堡机场出来后，我顺利的联系上了旅行社安排的接机师傅。10 月的西宁还是比我想象的还是要冷些，一件 T 恤和衬衫还是有些单薄，冻得我一出机场便直奔 太阳底下，去等接我的司机师傅。曹家堡机场到西宁市很近，开车也就 30 来分钟。整个西宁市依一条狭窄的河谷而建，而两边大都是植被稀少的山坡。
从酒店睡了一觉醒来，便准备去市区觅食。掏出手机，我在某众上搜出了某热门推荐的餐馆，打了辆出租车便直奔目的地了。载我的师傅是个有意思的人，说他整个 家族都跟开车相关的产业离不开关系。最先是他舅舅来的西宁开车，然后带他爸爸，再到他现在他自己(中国这种靠亲戚朋友传带，从农村 走出来的情况还是非常普遍的)。旅游旺季的时候就去给游客开车，淡季就市区开开出租车。
青海省接壤甘肃，新疆，西藏，很多著名的西北旅游线路（敦煌北环线，可可西里）西宁是很重要的一个起始地点。虽然西宁市是青海省的省会城市，但产业还是很单薄的，主要就是旅游业了，所以街道大都很整洁和干净。不过觅食让我过于意外的是，这么小众和偏僻的一个店，竟然到晚上 8，9 点还在排队，都是从大众寻过来的（互联网很神奇啊）。
美食城，都是肉~
青海湖 10 月份的青海湖显的就比较荒凉了，湖边的草地已经都是一片枯黄，索性的是还有零星的几片油菜地。
需要提一嘴的是，青海湖边吃饭的地方还是很容易被坑的，饭馆里的食物大多不够新鲜，但是又很贵。
吃过午饭，我们驱车来到离青海湖不远处的一个山谷
在这里, 还是很容易感受到时间留下的痕迹的
都兰县 热水古墓群，离都兰县 30 多公里，属于唐朝时期的吐蕃墓葬群，有 200 多座。墓群周边装满了探头，旁边就是科考站。曲折的是一大早上，我们走了很多冤枉路，在寻得这个地方。很难想象古人，竟找了这么个偏远的地方。
九层妖楼，地人对这“血渭一号大墓”的俗称，据说这是九层妖塔的原型。
途径一个当地小的藏传寺院，阳光、草地、僧侣、小孩和狗
藏民家的小姑娘 可可西里 去可可西里，需要先途径格尔木市，格尔木作为青海第二大的城市，比我想象中要小的多。整个城市就一条稍繁华的街道， 晚上 8 点多，街上就已经没什么人了，或许因为是秋天比较冷的原因。
这里比较常见的碗茶，五颜六色，各种果干的搭配，去油解腻 由于近几年可可西里景区每年出事的人很多，所以当地政府管的比较严格，个人不得进入可可西里景区，其他旅行社团队必须提前到当地公安报备。所以在可可西里入口检查站，必须进行严格的个人信息登记，连往返车辆时间都是有要求的。
可可西里垭口，排队拍照纪念的游客 可可西里深处，远处正在搞基建的工程队。不得不佩服我们国家搞基建的，来可可西里途中的青藏高速， 到这里无人区修管道的工程队。还有就是我们熟知的青藏铁路，穿过整个昆仑山脉，可可西里无人区。
茫崖市 之前从未听过的一个地方。茫崖市在青海省的最西面，省边界线边上，临近新疆。去茫崖整个途中都是无人荒漠，盐碱地，非常荒凉。但为什么会来这里呢，因为这里有丰富的石油、盐田。
途中休息，这几位在马路中间拍照玩的很嗨
大片的盐田，翡翠湖
昔日的石油城
驱车 2 个多小时盐碱地追寻的恶魔之眼
恶魔之眼倒是都让大家失望，不过回程途中夕阳下的马车，大家倒是玩的很 High
荒芜之境 从茫崖往大柴旦方向走的 G315 国道，一路的无人区，盐碱地，沙漠，雅丹地貌
火星一号公路。据说是个北京到此一游，后来开发的旅游项目，也是够勇敢的
火星一号公路周边，我想火星也不过如此吧。
雅丹地貌
天空之镜 - 茶卡 名为天空之镜，果然名不虚传。如今的茶卡是个商业化比较成熟的景区，但是仍然是很值得花门票来游玩的地方，尤其是不要忘记购买 能体验湖边小火车的乘车票。
整个湖面就是一面天镜
远处湖边的小火车，和比比皆是的拍照旅客
最后，附上个茶卡随时拍摄的视频</description></item></channel></rss>