<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>管理 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/</link><description>Recent content in 管理 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Sat, 13 Oct 2018 15:35:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《卓有成效的管理者》读后感</title><link>//imziv.com/posts/2018/%E5%8D%93%E6%9C%89%E6%88%90%E6%95%88%E7%9A%84%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 15:35:05 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2018/%E5%8D%93%E6%9C%89%E6%88%90%E6%95%88%E7%9A%84%E7%AE%A1%E7%90%86%E8%80%85%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>通篇阅读下来，其实并没有太多令我印象深刻或者惊喜的点，或许因为这是本纯理论型的管理类书籍的原因。整本书总览的话，在我看来强调的最多的应当是成效二字。此书出版于 2005 年，距今已经过去 13 年之久， 彼得·德鲁克作为管理学大师，其作品和思想早已通过各种传播途径深入并影响这现代企业的管理者，所以文中很多的点，我们在其他地方或许多多少少也都接触过一些了。文章开篇就首要传达出卓有成效是可以通过学习，并且做到可控的, 同时也是为接下来阐述影响“成效”的一些主要因素做了铺垫。阅完全文，我对一观点做了些个人理解。
所为管理者的承诺 德鲁克提到的承诺，我的理解是例如企业成立之初的初心、价值观；产品设计时的为客户解决的核心需求。大部分时候，事情随着时间渐渐推移，我们往往会忘记当时为何出发，为何开始，所以对于事情最后产生的结果，往往也并不能如我们最初所愿。在这里，让我想到第一性原理，无论事情如何发展，我们应该更关注和看重（事情/事物）本质，围绕核心问题去开展工作。
专业人员如何发挥成效 要求专业人员要以更全局的视角和考量去执行工作，而不是局限固有角色，固有职责。例如从研发整个产品而言，作为开发人员应该更多的思考甚至参与产品设计、测试、运维等方面的事情，其他角色也是如此。说到底不是为了工作而工作，是为了要解决的核心问题和目标而工作。
正确的人际关系 强调的更多的是对管理者的自我要求，例如互相沟通、团队合作、自我发展、培养他人等方面的能力。作为一个技术出身的人，某种程度上这可能是对自我最大的挑战。与人沟通打交道的的复杂度，可能远困难于计算机。然而关于如何提升这些能力，书中并没有太多具体的方法论。我想解决的办法的话，一方面需要提示自己工作中更积极主动的沟通，另一方面也可以通过阅读，协作训练自己的表达技巧。
发挥人的长处 段落开篇就提到管理者应该发挥人的长处，扬长辟短的观点，这自然是无需多说的道理。如何避免用短，德鲁克提到了一些基本方法，例如通过设置组织和规则来减少因为人的缺点而带来的影响，又例如我们应该因事用人，而非因人设事。实际工作中，发现长处对管理者而言可能也是种能力要求，所以而如何培养发觉优点的能力也是需要关注和解决的问题。
决策的五要素 原文过于术语，用自己的理解调整了下：
确定问题的性质，例如是经常性的，还是偶发特例，从而便于确立用何种方式解决，例如是否通过建立规则或者原则来解决问题。 设置问题边界（觉得这个原则，对于产品需求设计同样有用） 根据实际条件，思考问题解决方案 解决方案应该包含实际意义的可执行计划 执行中注重时刻反馈，以便印证和调整决策 最后 其实读下来，甚至感觉讲了很多专业的词汇和概念，当然也引用了一些名人事迹和实例。这本书对“成效管理”的方法论阐述的比较全面了，但是应用到实际缺也是另一种挑战了。</description></item></channel></rss>