<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>思考 on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/</link><description>Recent content in 思考 on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2014 15:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>对近 2 年来“互联网思维”、“物联网”、“云计算”、“大数据”，“小白用户”等时髦词汇的些思考</title><link>//imziv.com/posts/2014/%E5%AF%B9%E8%BF%912%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%80%9D%E7%BB%B4%E7%89%A9%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%91%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%AD%89%E6%97%B6%E9%AB%A6%E8%AF%8D%E6%B1%87%E7%9A%84%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2014 15:41:00 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2014/%E5%AF%B9%E8%BF%912%E5%B9%B4%E6%9D%A5%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E6%80%9D%E7%BB%B4%E7%89%A9%E8%81%94%E7%BD%91%E4%BA%91%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%94%A8%E6%88%B7%E7%AD%89%E6%97%B6%E9%AB%A6%E8%AF%8D%E6%B1%87%E7%9A%84%E4%BA%9B%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>平时喜欢关注科技新闻，所以会在经常科技栏目里看到关于什么“互联网思维”，“物联网”，“小白用户”，”云计算“等等这些热词的文章。但是个人觉得很多文章是过度解读，在给读者相应的一些正面信息的同时，感觉更多的是给很多读者造成了一些负面影响。下面谈谈我自己的一些感受。
　互联网思维
　过度解读的典型，弄得过渡的神秘。自从近些年互联网通过自身强大的力量对传统行业造成了巨大影响后，尤其电商更是炒的沸沸扬扬。然后通过几年便成长期了的小米公司更是达到了市值 100 亿美元，更是让很多传统行业者大跌眼镜，“互联网思维”这个词也就不知不觉经常被谁推到了科技新闻栏中。然后对互联网不是很熟悉的人，因为大家知道，或许很多传统行业的人以前可能不怎么太关心互联网络上面的事情，然后当互联网已经开始冲击自身行业的时候，才发现自己对互联网上那么的不熟。例如，很多人甚至没有玩过 QQ，微博微信，贴吧之类的互联网产品，而且这些东西更像是 80，90 后的代名词。甚至生活中年轻人经常嘴里面冒出来的一句话，一个词都是不能理解其中的含义或者笑点。其实说到底，是由于很多传统行业人，或者老一辈人他们没有去拥抱这个时代。当“互联网思维”这个词进入到很多传统行业人的脑海中去的时候，经常会把这个弄的神乎其神，好像“互联网思维”有多么的难，多么的高大上，而且还经常被各种编者来各种过度解读。“互联网思维”无非就是利用互联网“快速，强大的传播力”等特点，何必搞的那么故弄玄虚。
　物联网
　在一家物联网创业公司工作了一年多，也是有些体会。物联网其实属于互联网的一部分，其主思想应该是智能化，自动化。例如现在流行的是医疗，智能家居等。由于物联网这个新兴概念以及更加先进的传感设备的出现，让很多人看到了新的创业机遇，很多从事传统行业的人也是由于互联网的浪潮所吸引，参与到了物联网行业。关键是很多从传统行业转换过来的创业者并没有理解互联网，和物联网，经常做着做着就跑偏了。例如把物联网产品做成了互联网产品，本来是互联网与硬件的紧密结合，最好搞成了什么电子商务，即时通讯的产品。而且部分创业者老是想把什么农业，家居，方方面面都做，导致最后什么都做不好。大家都知道如今物联网本来就是新兴的东西，产品体验一旦差，根本就做不起来。所以入行请慎重，做产品要专一。
　小白用户
　有没有人跟我一样，听到这个词很蛋疼。什么叫小白用户？没上过网的？或者不会上网的？还是会上网玩 QQ 的？个人觉得目前互联网上的产品，用户体验一是对历史产品设计的一种继承，另一种就是对人类行为分析后的创新设计。不管你是什么用户，在我们进行产品设计的时候，无非就是沿袭目前互联网一贯的用户体验设计，要么就是进行创新新的设计，前者学习成本较低，后者学习成本较高而已，但是为了得到更好的体验，学习是必要的。至于那些没上过网的用户，就是非互联网用户，更谈不上小白用户。每当老板拿这个词来形容一些非互联网用户的时候，我就想吵架！例如之前做物联网产品的时候，老板把我们做的产品给一些就不上网的普通百姓看，本来物联网就是一个新兴的概念，那些连互联网都不了解，甚至连 QQ 都没有的用户，基本上看不懂我们的产品。目前我们设计产品的思路是深受互联网产品的影响的，所以一旦很多用户连互联网产品都不怎么用情况下，一些超前的东西你必须使用某些引导手段才行。所以请不要瞎定义小白用户，然后拿这个词说事儿～
　云计算 大数据
　近 2 年也是非常时髦的 2 个词，虽说的确是进入了大数据，云服务时代，但是这东西不是说拿来撑门面的，不是时髦的什么名牌。我发现很多小公司，还没用户就开始什么大数据，产品没出来老板就在外面大谈什么云服务，云计算。云计算和大数据其实是增强互联网产品的使用体验的有效技术手段，不是拿来显前卫，忽悠领导的时髦。建议做产品的还是脚踏实地，真正该采用什么手段的时候就采用。
　结语
　由于互联网给我们生活的影响，给传统行业的冲击，现在很多传统企业都想在互联网上分得一杯美羹，做房地产的，食品，医疗等等的，都在做自己的电商平台啊什么的。预感这 2 年是互联网的一波小高潮。对于我们程序员来说，嘿嘿，应该是很 happy 的。但是转行需谨慎啊，不懂互联网，很容易被技术团队坑的～
　（以上纯属个人闲来时的思考）</description></item></channel></rss>