<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>JSConf on 让美的事情发生</title><link>//imziv.com/tags/jsconf/</link><description>Recent content in JSConf on 让美的事情发生</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>2012-2020 Ziv小威</copyright><lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2016 00:22:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//imziv.com/tags/jsconf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>又见南京 - JSConf 之行</title><link>//imziv.com/posts/2016/%E5%8F%88%E8%A7%81%E5%8D%97%E4%BA%AC-jsconf%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:22:28 +0000</pubDate><guid>//imziv.com/posts/2016/%E5%8F%88%E8%A7%81%E5%8D%97%E4%BA%AC-jsconf%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid><description>杭州因为这几天要举办G20峰会，所以杭州掀起了出行潮，为大会腾空间。在放假的前天我其实都未决定要离开杭州，准备留杭州泡泡图书馆什么的。而在一顿中午饭过后，得知能聚集人的地方都得关门，我便匆忙的在 12306APP 上购买了回武汉的车票，决定回家。因为票买的太晚，显然这个时候回武汉的车票早已售罄，我便买了一张杭州出发到南京南，然后准备从南京南转车回武汉。
记得在放假前几天我在公司群里跟小伙伴分享了JSConf在南京举办的消息，并且正好在G20我们放假期间。并且我们开发组尊崇的Vuejs的作者尤雨溪大神也会过来，分享关于Vuejs2.0相关的主题。然而JSConf官网上的门票已经早早卖完了。所以当时也并没有多想了。而且由于过去的一些参会经历，我对这种会议并没有太多好的印象。所以当时并未太想参与。
当我乘上动车，在抵达南京前，看到几个技术圈里面都在讲明天再南京举办的JSConf的事情，而我想想我回武汉后只能呆在我姐家中，也并没有什么事情可做。所以遂想既然我都要到南京了，就不回去了吧，反正这座城市我也不陌生，不如就去参加JSConf吧，顺便见见老同学，老朋友。没有门票，我想，总会有办法的。
一切都来得太突然，从中午我突然决定买票回家，然后并在回家的途中，又突然决定在南京停留。这 2 次突然的决定我自己都决定有点随性。不过所幸的是，我突然联系在南京的同学，将可能在他那边宿留的消息告诉他后，并得到了肯定肯定的回答。而第二天，我又幸运的从一位因病不能参会的 JSER 手中获得了一张早鸟票（只有 300 元，其他的票都 4 到 5 百左右）.一切都太突然，而一切又如此顺理成章。
体验过南京的便捷地铁后，真的不得不吐槽下杭州地铁方面的落后。当然多达 20 多个出站口的新街口地铁站，依然让我找不着北，纵使我是一个方向感比较好的人。出了新街口地铁站，各种高楼大厦汇聚眼前，颇有纽约时代广场的感觉啊（哈哈，我并没有去过纽约时代广场，随意意淫）。秋天的玄武湖，满是金黄的银杏叶，非常漂亮。春秋季节的紫金山，是南京市民户外散步，骑车，放风筝，爬山的好去处。南京与武汉很像，大学城。像历史悠久的南大，美女如云文艺气息浓厚的南师大等等。更是有例如张嘉佳，李志，先锋书店这等文艺典范。总而言之，众多的因素，促使了南京这座城市的浓郁的文艺气息。
JSConf 还是比我想象中的要好的，还是挺有收获的。不管是干货还是湿货，我觉得这次 JSConf 之行对我而言是次挺难忘的经历。具体的技术点梳理，知乎已经有很多不错的回答了。而且这次来此 Facebook 的分享嘉宾James Kyle的 Presentation 着实把大家的研究给辣瞎了。本身也在知乎上回复了关于自己 Presentation 的看法(详情可以点击)。参加 JSConf 前，我也就参加过 D2 前端论坛，基本上其他大大小小的也参与过，也看过不少视频，很多的感觉并不是太好。但是这次我还是看到了很多不同东西，看到了很多分享嘉宾大老远从地球的一端飞过来，而给我们分享的内容也就那么几十分钟，其实这一切都挺不易的。具体的技术内容我就不讲了，嘉宾各具特色，精美的 PPT, 各类的开发者，有高中生，还有类似医生转开发者的，还有拖家带口的，例如朴灵大大，当然还有在大会上直接点评甚至喷嘉宾的那位童鞋，等等。很多的因素，让我除了技术上的收获外，更多的是体会到了这个社区很多不一样的一面，很多东西变得更立体，更鲜活。
另外这次也跟很多开发者也相互交流过自己所在做的东西，所用到的技术，然后相互获取一些灵感。我觉得这种大会除去一些干货以外，更多的是提供一种平台，促成许多面对面的交流，然后认识一些新的朋友。毕竟线上和现实还是有区别的。
嗯，最后希望 JSConf 越办越好， 南京，再见。</description></item></channel></rss>